var baike004=[
    {
        "question": "《神雕侠侣》里砍断杨过手臂的郭芙蓉最后嫁给了谁",
        "answer": "耶律齐"
    },
    {
        "question": "金庸小说《笑傲江湖》中风清扬传授给令狐冲的剑法是什么",
        "answer": "独孤九剑"
    },
    {
        "question": "因获得美国亚特兰大奥运会男子跳板冠军，成为第一位获得奥运会男子跳板金牌的中国运动员是谁",
        "answer": "熊倪"
    },
    {
        "question": "足球界，以一个法国城市命名，以齐达内为代表人物的个人摆脱技巧被称作什么回旋",
        "answer": "马赛回旋"
    },
    {
        "question": "演唱了《爱爱爱》《三人游》《好不容易》的是哪位r&b男歌手",
        "answer": "方大同"
    },
    {
        "question": "哪位内地女歌手因为其代表作《痒》《high歌》被歌迷称为“转音歌姬”",
        "answer": "黄龄"
    },
    {
        "question": "杜甫《春夜喜雨》中“随风潜入夜”的下一句",
        "answer": "润物细无声"
    },
    {
        "question": "俗话说的“金无足赤”，下一句",
        "answer": "人无完人"
    },
    {
        "question": "“南水北调”中的东线工程是利用哪个省的江水进行北调",
        "answer": "江苏"
    },
    {
        "question": "“西气东输”指的是把哪个盆地的天然气输给长江三角洲地区",
        "answer": "塔里木盆地"
    },
    {
        "question": "中国改革开放的总设计师是哪位伟人",
        "answer": "邓小平"
    },
    {
        "question": "俄国“十月革命”的领导者是谁",
        "answer": "列宁"
    },
    {
        "question": "《倚天屠龙记》中张翠山的妻子是谁",
        "answer": "殷素素"
    },
    {
        "question": "民间乐器二胡一般有多少根弦",
        "answer": "二"
    },
    {
        "question": "通常情况下，琵琶有几根弦",
        "answer": "四"
    },
    {
        "question": "千寻塔是国内外文明的南诏名胜之一位于哪个省",
        "answer": "云南"
    },
    {
        "question": "祝寿用语“寿比南山”中所指的终南山位于我国哪个省",
        "answer": "陕西"
    },
    {
        "question": "一升等于多少毫升",
        "answer": "一千"
    },
    {
        "question": "一公顷相当于多少平方米",
        "answer": "一万"
    },
    {
        "question": "常用“精神胜利法”来自我安慰的是鲁迅笔下的哪个人物",
        "answer": "阿Q"
    },
    {
        "question": "“虎妞”“刘四爷”是老舍先生那部小说中的人物",
        "answer": "骆驼祥子"
    },
    {
        "question": "先于郎朗，夺得中国首位国际肖邦钢琴大赛金奖的是哪位钢琴家",
        "answer": "李云迪"
    },
    {
        "question": "《秋日私语》是哪位法国钢琴演奏家的经典曲目",
        "answer": "理查德克莱德曼"
    },
    {
        "question": "第五十一届世界乒乓球团体锦标赛在哪个欧洲国家举行",
        "answer": "德国"
    },
    {
        "question": "日本著名花样滑冰选手，曾获得2010年世界锦标赛冠军，2012四大洲花样滑冰锦标赛男单自由滑亚军的选手是谁",
        "answer": "高桥大辅"
    },
    {
        "question": "张艺谋执导的电影《秋菊打官司》中饰演秋菊的演员是是谁",
        "answer": "巩俐"
    },
    {
        "question": "在高希希版的电视剧《新三国》中，诸葛亮的扮演者是谁",
        "answer": "陆毅"
    },
    {
        "question": "日本国家的象征，同时也是日本君主的称号是什么",
        "answer": "天皇"
    },
    {
        "question": "梵蒂冈的国家领袖被称为什么",
        "answer": "教皇"
    },
    {
        "question": "“举世混浊而我独清，众人皆醉而我独醒”是战国时期哪位文学家说的",
        "answer": "屈原"
    },
    {
        "question": "“树上的鸟儿成双对，绿水青山的笑颜”是出自哪部经典黄梅戏选段",
        "answer": "天仙配（七仙女下凡）"
    },
    {
        "question": "《美少女战士》中主角月野兔喜欢的神秘男子叫什么",
        "answer": "夜礼服假面"
    },
    {
        "question": "俗话说“人要脸”的下一句?树要皮"
    },
    {
        "question": "俗话说“人怕出名”的下一句",
        "answer": "猪怕壮"
    },
    {
        "question": "动画片《圣斗士星矢》中，星矢成为了哪个星座青铜圣斗士",
        "answer": "天马座"
    },
    {
        "question": "刘玉玺的诗歌《竹枝词》中“东边日出西边雨”的下一句",
        "answer": "道是无晴却有晴"
    },
    {
        "question": "韩愈的名言“书山有路勤为径”的下一句",
        "answer": "学海无涯苦作舟"
    },
    {
        "question": "我们常说“雷声大”的下一句是什么",
        "answer": "雨点小"
    },
    {
        "question": "俗话“众人拾柴”的下半面是什么",
        "answer": "火焰高"
    },
    {
        "question": "被誉为“日本《红楼梦》”的是哪部文学作品",
        "answer": "《源氏物语》"
    },
    {
        "question": "著名小说《生命中不能承受之轻》是哪位作家的代表作",
        "answer": "米兰昆德拉"
    },
    {
        "question": "周恩来《团结广大人民群众一道前进》中提到“严以律己”的下一句是什么",
        "answer": "宽以待人"
    },
    {
        "question": "俗语“小不忍”的下一句是什么",
        "answer": "则乱大谋"
    },
    {
        "question": "我国制定了几种星级的冰箱标准",
        "answer": "4"
    },
    {
        "question": "一节五号电池标准电压是多少伏",
        "answer": "15伏"
    },
    {
        "question": "“宁静的夏天，天空中繁星点点”这首《宁夏》是哪位女歌手演唱的",
        "answer": "梁静茹"
    },
    {
        "question": "演唱的电影《画皮》主题曲《画心》的内地女歌星叫什么",
        "answer": "张靓颖"
    },
    {
        "question": "格林童话《小红帽》中的小红帽被狼吃后最后是谁把她救出来的",
        "answer": "猎人"
    },
    {
        "question": "哪位日本作家以《国学》《古都》《千纸鹤》三部代表作，获得诺贝尔文学奖",
        "answer": "川端康成"
    },
    {
        "question": "现任德国国家足球队的主教练是谁",
        "answer": "勒夫"
    },
    {
        "question": "唐朝女皇帝武则天原来是哪位皇帝的皇后",
        "answer": "唐高宗（李治）"
    },
    {
        "question": "美国和加拿大交界的著名跨国瀑布是什么瀑布",
        "answer": "尼亚加拉大瀑布"
    },
    {
        "question": "苏轼的诗句“欲把西湖比西子”的下一句是什么",
        "answer": "淡妆浓抹总相宜"
    },
    {
        "question": "轮倪乐融PK于春青"
    },
    {
        "question": "当我们受人启发，恍然大悟时，常说“听君一席话”的下一句是什么",
        "answer": "胜读十年书"
    },
    {
        "question": "世界上哪个大洋的岛屿最多",
        "answer": "太平洋"
    },
    {
        "question": "古时候县官使用，举起拍于桌上起到震慑犯人或者让堂人安静的木头叫什么",
        "answer": "惊堂木"
    },
    {
        "question": "我国著名“大昭寺”“小昭寺”位于西藏自治区的哪个城市",
        "answer": "拉萨"
    },
    {
        "question": "朱元璋和皇后马氏的合葬陵墓明孝陵在江苏省的哪个城市",
        "answer": "南京"
    },
    {
        "question": "巴西著名足球运动员卡卡现在效力于西甲的那支球队",
        "answer": "皇家马德里"
    },
    {
        "question": "绰号“纳豆”的西班牙男子网球明星叫什么名字",
        "answer": "拉斐尔·纳达尔"
    },
    {
        "question": "歌曲《听妈妈的话》中“听妈妈的话”的下一句是",
        "answer": "别让他受伤"
    },
    {
        "question": "羽泉和黄征在《奔跑》这首歌中的开篇唱到，他们以多少迈的速度奔跑，心情是自由自在",
        "answer": "70迈"
    },
    {
        "question": "金庸名著《神雕侠女》中，“铁掌莲花”裘千尺的女儿是谁",
        "answer": "公孙绿萼"
    },
    {
        "question": "金庸小说《天龙八部》中，木婉清的母亲是谁",
        "answer": "秦红棉"
    },
    {
        "question": "在我们常说的一个六字短句中“眼不见”的下半句是什么",
        "answer": "心不烦"
    },
    {
        "question": "我们常说的“仁者见仁”的下一句是什么",
        "answer": "智者见智"
    },
    {
        "question": "与江苏，浙江两省相接的直辖市是哪座城市",
        "answer": "上海"
    },
    {
        "question": "陕西风味的美食羊肉泡馍是哪个城市最富盛名的美食",
        "answer": "西安"
    },
    {
        "question": "在光良的歌曲《童话》中，我要变成童话里。你爱的那个什么",
        "answer": "天使"
    },
    {
        "question": "著名歌手王菲演唱的歌曲《传奇》是哪位男歌手为其创作的",
        "answer": "李建"
    },
    {
        "question": "在金庸武侠小说中，丐帮帮主所持的棍棒被称为什么",
        "answer": "打狗棒"
    },
    {
        "question": "《倚天屠龙记》中周芷若是什么门派的弟子",
        "answer": "峨眉派"
    },
    {
        "question": "欧洲国家比利时的首都是哪座城市",
        "answer": "布鲁塞尔"
    },
    {
        "question": "轮倪乐融PK李磊"
    },
    {
        "question": "我们常用“打开天窗干什么”来比喻无须回避公开说明",
        "answer": "打开天窗说亮话"
    },
    {
        "question": "“人善被人欺”，与之对应的下一句是什么",
        "answer": "马善被人骑"
    },
    {
        "question": "历史上著名的泰坦尼克号是撞上什么而导致沉没的",
        "answer": "冰山"
    },
    {
        "question": "历史上有名的辛德勒的名单是一份向法西斯汇报哪个种族人的名单",
        "answer": "犹太人"
    },
    {
        "question": "名著《三国演义》中，刘备在白帝城病危，将儿子刘禅托付给哪位大臣",
        "answer": "诸葛亮"
    },
    {
        "question": "琼瑶电视剧《还珠格格》中，紫薇说的“与君绝”的两个条件分别是“山无棱”和什么",
        "answer": "天地合"
    },
    {
        "question": "电影《大话西游》中至尊宝对紫霞说，如果要给这份爱加上一个期限，希望是多长时间",
        "answer": "一万年"
    },
    {
        "question": "17岁就亮相意甲赛场，有“钢铁后卫”之称的AC米兰队哪位著名球员",
        "answer": "内斯塔"
    },
    {
        "question": "NBA的哪位球员和乔丹皮蓬并称为公牛王朝的“铁三角”",
        "answer": "罗德曼"
    },
    {
        "question": "“才下眉头，却上心头”出自李清照的那首词",
        "answer": "《一剪梅》"
    },
    {
        "question": "《泊船瓜洲》中的名句“春风又绿江南岸，明月何时照我还”出自哪位北宋文学家之手",
        "answer": "王安石"
    },
    {
        "question": "歌词“孤单是一个人的狂欢，狂欢是一群人的孤单”来自阿桑的哪首歌",
        "answer": "《叶子》"
    },
    {
        "question": "“前尘往事成云烟，消散在彼此眼前”是张学友的哪首歌曲的第一句",
        "answer": "《吻别》"
    },
    {
        "question": "动画片《中华小当家》主要讲的是哪种职业身份的人之间的故事",
        "answer": "厨师"
    },
    {
        "question": "《圣斗士星矢》中，紫龙的必杀技是什么",
        "answer": "庐山升龙霸"
    },
    {
        "question": "《射雕英雄传》中，杨铁心的干女儿叫什么名字",
        "answer": "穆念慈"
    },
    {
        "question": "一个被称为有着“四条眉毛”的传奇人物，在古龙小说中与楚留香齐名的人是谁",
        "answer": "陆小凤"
    },
    {
        "question": "我国传说中审判人生前的行为并给与相应的惩罚，统领阴间的神仙是谁",
        "answer": "阎罗王"
    },
    {
        "question": "通常把文章写的好而被朝廷录用为大官的人称为哪个神仙下凡",
        "answer": "文曲星"
    },
    {
        "question": "古代故事中，是谁用大石块砸碎水缸求出落水儿童",
        "answer": "司马光"
    },
    {
        "question": "《三国志》中记载，想出方法称取大象重量的曹操的小儿子叫什么",
        "answer": "曹冲"
    },
    {
        "question": "“爱真的需要勇气，来面对流言蜚语”是哪位马来西亚歌手的歌曲",
        "answer": "梁静茹"
    },
    {
        "question": "“旋转跳跃我闭著眼，尘嚣看不见你沉醉了没”是哪位台湾女歌手的《舞娘》中的歌词",
        "answer": "蔡依林"
    },
    {
        "question": "“初唐四杰”是指中国唐代初期四位文学家杨炯卢照邻骆宾王和谁",
        "answer": "王勃"
    },
    {
        "question": "《孟子》中写到“大丈夫”的标准是“富贵不能淫”“贫贱不能移”和什么",
        "answer": "威武不能屈"
    },
    {
        "question": "在动画片《圣斗士星矢》中，星矢们保护的雅典娜叫什么名字",
        "answer": "（城户）沙织"
    },
    {
        "question": "“尚能饭否”说的是战国末期赵国的哪位名将",
        "answer": "廉颇"
    },
    {
        "question": "“汉初三杰”之一，受了“胯下之辱”的军事家是谁",
        "answer": "韩信"
    },
    {
        "question": "与著名糖果品牌同名的欧洲最高最大的山脉是哪一座山脉",
        "answer": "阿尔卑斯山脉"
    },
    {
        "question": "周杰伦的一首歌的名字，也是世界上面积最大的海是哪一个",
        "answer": "珊瑚海"
    },
    {
        "question": "由媒人或亲戚联系安排不认识的男女以交往的前提见面，被称为什么",
        "answer": "相亲"
    },
    {
        "question": "我们通常用把夫妻新婚过后休假的一段时间叫什么月",
        "answer": "蜜月"
    },
    {
        "question": "出自《晋书陶潜传》中，“不为五斗米折腰”的典故说的是哪位田园诗人",
        "answer": "陶渊明"
    },
    {
        "question": "反映秦朝统治者骄奢亡国的《阿房宫赋》是晚唐时期哪位大诗人的作品",
        "answer": "杜牧"
    },
    {
        "question": "世界冠军王义夫是我国哪项体育运动的运动员",
        "answer": "射击"
    },
    {
        "question": "杨威李小鹏莫慧兰是哪个体育项目的运动员",
        "answer": "体操"
    },
    {
        "question": "“什么干，什么干，我打开任督二脉”是周杰伦演唱的哪首经典歌曲",
        "answer": "双截棍"
    },
    {
        "question": "由华语天王任贤齐和国民天后徐怀钰联手打造的一首情歌叫什么",
        "answer": "《水晶》"
    },
    {
        "question": "金庸小说《书剑恩仇录》中陈家洛是哪个帮派的会长",
        "answer": "红花会"
    },
    {
        "question": "名句“黑夜给了我黑色的眼睛，我却用它寻找光明”出自朦胧诗人顾城的哪部代表作",
        "answer": "《一代人》"
    },
    {
        "question": "“满面尘灰烟火色，两鬓苍苍十指黑”出自白居易的哪部作品",
        "answer": "《卖炭翁》"
    },
    {
        "question": "电影《天下无贼》中葛优扮演的黎叔的经典台词“黎叔很生气”的下一句是什么",
        "answer": "后果很严重"
    },
    {
        "question": "在足球，被称为“葫芦娃”的西班牙球星是谁",
        "answer": "比利亚"
    },
    {
        "question": "绰号为“蝙蝠侠”的NBA球星，现在效力于热火队的球员是谁",
        "answer": "肖恩·巴蒂尔"
    },
    {
        "question": "“斗蛐蛐”是一种古老的民间游戏，那么蛐蛐的学名叫什么",
        "answer": "蟋蟀"
    },
    {
        "question": "唐朝骆宾王的诗句“白毛浮绿水，红掌拨清波”写的是什么动物",
        "answer": "鹅"
    },
    {
        "question": "在斯诺克比赛中，母球是哪种颜色",
        "answer": "白色"
    },
    {
        "question": "在斯诺克比赛中，分数最低的球是什么颜色的",
        "answer": "红色"
    },
    {
        "question": "“蓝蓝的天上白云飘，白云下面马儿跑”描绘的是我国哪个民族的牧民对生活的热爱",
        "answer": "蒙古族"
    },
    {
        "question": "“闯关东”是过去社会的一种习俗，那么“关”指的是什么关",
        "answer": "山海关"
    },
    {
        "question": "被人们誉为“植物肉”的花生原产于哪个大洲",
        "answer": "南美洲"
    },
    {
        "question": "美籍华裔建筑师贝聿铭设计的玻璃金字塔位于哪个国家",
        "answer": "法国"
    },
    {
        "question": "“春江潮水连海平，海上明月共潮生”出自唐代诗人张若虚哪首词",
        "answer": "《春江花月夜》"
    },
    {
        "question": "成语“多行不义”的下半句是什么",
        "answer": "多行不义必自毙"
    },
    {
        "question": "电影《门徒》是哪位内地女星跟刘德华吴彦祖古天乐袁咏仪共同演出的",
        "answer": "张静初"
    },
    {
        "question": "周星驰电影《大话西游》中，紫霞仙子曾有一个誓言：她的意中人必须拔出他的那把宝剑",
        "answer": "紫青宝剑"
    },
    {
        "question": "位于巴西，面积排名世界第一的平原叫什么平原",
        "answer": "亚马逊平原"
    },
    {
        "question": "以雪景著称的北海道岛首府是哪个城市",
        "answer": "札幌"
    },
    {
        "question": "日本动画片《魔卡少女樱》中的男主角叫什么名字",
        "answer": "李小狼"
    },
    {
        "question": "日本动画片《名侦探柯南》中少年侦探团初期4名成员中唯一的女性成员是谁",
        "answer": "步美"
    },
    {
        "question": "金庸名著《书剑恩仇录》中，有“翠羽黄衫”之称的人是谁",
        "answer": "霍青桐"
    },
    {
        "question": "金庸名著《射雕英雄传》中杨康的母亲叫什么名字",
        "answer": "包惜弱"
    },
    {
        "question": "我们通常把女孩往后扎成一束的头发用哪种动物的尾巴来形容",
        "answer": "马尾巴"
    },
    {
        "question": "近年来风行的一种大镜片复古墨镜，我们通常把它的名称和哪种两栖动物相联系",
        "answer": "蛤蟆"
    },
    {
        "question": "英国的标志之一“大本钟”位于哪个城市",
        "answer": "伦敦"
    },
    {
        "question": "伽利略做“自由落体实验”的比萨斜塔位于欧洲的哪个欧洲国家",
        "answer": "意大利"
    },
    {
        "question": "我们常用那种菜都凉了来形容某些人不遵守时间的行为",
        "answer": "黄花菜"
    },
    {
        "question": "“芝麻开花”的后半句是什么",
        "answer": "节节高"
    },
    {
        "question": "歌曲《老男孩》中，生活像一把无情的什么，改变了我们的摸样",
        "answer": "刻刀"
    },
    {
        "question": "在周杰伦的《七里香》中，秋刀鱼的滋味，哪种动物跟你都想了解",
        "answer": "猫"
    },
    {
        "question": "被英国人成为“母亲河”的英国第二大河是什么河",
        "answer": "泰晤士河"
    },
    {
        "question": "因饰演了《梅花三弄》《一帘幽梦》等琼瑶剧而出名的女演员是谁",
        "answer": "陈德容"
    },
    {
        "question": "街头用于抢险救灾的消防栓，主体是什么颜色",
        "answer": "红色"
    },
    {
        "question": "表示投降时，人们举什么颜色的旗子",
        "answer": "白旗"
    },
    {
        "question": "歇后语“八仙过海”的下半句",
        "answer": "各显神通"
    },
    {
        "question": "成语“有志者”的下半句是什么",
        "answer": "事竟成"
    },
    {
        "question": "李春波的经典代表歌曲中唱到，村里有个姑娘叫什么，长得好看又善良",
        "answer": "小芳"
    },
    {
        "question": "网络神曲《最炫民族风》的歌词“你是我心中最美的什么”",
        "answer": "云彩"
    },
    {
        "question": "中国历史上第一个横板进攻打法的男单冠军，和刘国梁开启乒坛“双子星时代”的是哪位前国手",
        "answer": "孔令辉"
    },
    {
        "question": "网球运动中最古老和最具声望的赛事温布尔登网球公开赛是在哪个城市举办的",
        "answer": "伦敦"
    },
    {
        "question": "琉球群岛中最大的岛，也是二战结束后成为美军的军事基地的是日本什么岛",
        "answer": "冲绳"
    },
    {
        "question": "位于奥地利，有“音乐之都”美誉的是哪个城市",
        "answer": "维也纳"
    },
    {
        "question": "比喻不得志运势低落“龙游浅水遭虾戏”下一句是什么",
        "answer": "虎落平阳被犬欺"
    },
    {
        "question": "代表作有《一封陌生女人的来信》的作者茨威格是哪个国家的人",
        "answer": "奥地利"
    },
    {
        "question": "“棒棒”是我国哪个城市对“挑夫”的别称",
        "answer": "重庆"
    },
    {
        "question": "被列入世界文化遗产的西递宏村两处古民居是我国哪个省份的旅游景点",
        "answer": "安徽"
    },
    {
        "question": "2011年法网决赛中，李娜击败了哪位意大利选手，成为首位夺得大满贯赛事单打冠军头衔的亚洲选手",
        "answer": "弗朗西斯卡·斯齐亚沃尼"
    },
    {
        "question": "被公认为史上最成功的美国高尔夫球手之一，绰号为“老虎”的人是谁",
        "answer": "泰格伍兹"
    },
    {
        "question": "在神舟九号航天院中，担任指令长的航天员是谁",
        "answer": "景海鹏"
    },
    {
        "question": "在神舟九号宇航员中，操作飞船与天宫一号手动对接的航天员是谁",
        "answer": "刘旺"
    },
    {
        "question": "把丧子之痛写进歌曲《tears in heaven》，被公认为有史以来最伟大的吉他手之一的是谁",
        "answer": "埃里克·帕特里克·克莱普顿"
    },
    {
        "question": "代表作有《just the way you are》，被称为“火星哥”的现今哪位美国流行歌手",
        "answer": "布鲁诺·马尔斯"
    },
    {
        "question": "我们通常把大拇指和食指之间相连的地方叫什么口",
        "answer": "虎口"
    },
    {
        "question": "我们通常用欧洲的哪个海形容人的头顶的头发稀疏",
        "answer": "地中海"
    },
    {
        "question": "名著《水浒传》中武松的哥哥叫什么",
        "answer": "武大郎"
    },
    {
        "question": "《三国演义》中因为骄傲轻敌，大意失荆州的蜀国将领是谁",
        "answer": "关羽"
    },
    {
        "question": "歇后语“猪鼻子插葱”的下一句是什么",
        "answer": "装象"
    },
    {
        "question": "我们常说“干什么事不误砍柴工”",
        "answer": "磨刀"
    },
    {
        "question": "小时候玩的游戏“老鹰捉小鸡”中，保护小鸡不受伤害的角色是什么",
        "answer": "母鸡"
    },
    {
        "question": "我们婴儿时期穿的，会露出光光的屁股的特定裤子叫什么裤",
        "answer": "开裆裤"
    },
    {
        "question": "歌词“一波还未平息，一波又来侵袭，茫茫人海狂风暴雨”出自任贤齐的哪首经典歌曲",
        "answer": "伤心太平洋"
    },
    {
        "question": "“他们说人生一场戏，又何必太认真”这首《戏梦》是哪位歌手演唱的",
        "answer": "林志颖"
    },
    {
        "question": "目前羽毛球比赛赛制中以多少分为一局",
        "answer": "21分"
    },
    {
        "question": "英超有一支著名球队被俄罗斯大亨阿布拉莫维奇收购，这支球队叫什么",
        "answer": "切尔西"
    },
    {
        "question": "外号“小胖老师”，创作了《征服》《梦醒了》《旋木》的是哪位台湾著名制作人",
        "answer": "袁惟仁"
    },
    {
        "question": "2009年解散的知名组合“花儿乐队”曾经的主唱是谁",
        "answer": "（大）张伟"
    },
    {
        "question": "电影《诺丁山》是茱莉亚·罗伯茨和哪位英国男演员共同主演的",
        "answer": "休·格兰特"
    },
    {
        "question": "在电影《沉默的羔羊》中出神入化地诠释了食人魔的是哪位演员",
        "answer": "安东尼·霍普金斯"
    },
    {
        "question": "港台知名影星陈小春的现任妻子是哪一位知名女艺人",
        "answer": "应采儿"
    },
    {
        "question": "张克帆原来是台湾哪个流行组合的主唱",
        "answer": "红孩儿"
    },
    {
        "question": "“白日依山尽，黄河入海流”是诗人王之涣在什么楼上看到的景色",
        "answer": "鹳雀楼"
    },
    {
        "question": "陆游的诗句“纸上得来终觉浅”的下一句",
        "answer": "绝知此事要躬行"
    },
    {
        "question": "中国最大的沿海群岛是位于浙江省的哪个群岛",
        "answer": "舟山群岛"
    },
    {
        "question": "汉武帝时期抗击匈奴的名将，也是霍去病舅舅的人是谁",
        "answer": "卫青"
    },
    {
        "question": "杜甫的《赠花卿》中，“此曲只应天上有”的下一句是",
        "answer": "人间能得几回闻"
    },
    {
        "question": "素有“中国第一高”之称的著名女排运动员是谁",
        "answer": "赵蕊蕊"
    },
    {
        "question": "著名导演希区柯克的御用女演员，之后又成为摩纳哥王妃的美国奥斯卡影后是谁",
        "answer": "格蕾丝·凯利"
    },
    {
        "question": "轮陆卓然PK王秀弢"
    },
    {
        "question": "围棋一般有两种什么颜色的棋子",
        "answer": "黑白"
    },
    {
        "question": "中国象棋的规则中，一般是指什么颜色棋子的一方先走棋",
        "answer": "红色"
    },
    {
        "question": "近代美洲推翻欧洲殖民统治，第一个获得独立的国家是",
        "answer": "美国"
    },
    {
        "question": "《马关条约》是清政府与哪个亚洲国家签订的不平等条约",
        "answer": "日本"
    },
    {
        "question": "人体循环系统的中心是什么器官",
        "answer": "心脏"
    },
    {
        "question": "骨折之后为固定受伤部位而打上的一种主要成分是硫酸钙的白色固体是什么",
        "answer": "石膏"
    },
    {
        "question": "朱自清的散文《背影》，描写的是作者的什么亲属送别他远行的场景",
        "answer": "父亲"
    },
    {
        "question": "“面朝大海，春暖花开”是我国哪位当代诗人的名句",
        "answer": "海子"
    },
    {
        "question": "位于长江入海口，隶属于上海市的世界最大的河口冲击岛叫什么岛",
        "answer": "崇明岛"
    },
    {
        "question": "被誉为“万国建筑博览”的厦门哪个著名景点",
        "answer": "鼓浪屿"
    },
    {
        "question": "最近热映的《画皮2》中杀死天狼国王子的雀儿是有哪位女星扮演的",
        "answer": "杨幂"
    },
    {
        "question": "电影《雪花秘扇》中瑶百合这个角色是我国哪个女星所饰演的",
        "answer": "李冰冰"
    },
    {
        "question": "心学的集大成者，“陆王学派”中的“王”指的是谁",
        "answer": "王阳明"
    },
    {
        "question": "“五岳归来不看山，黄山归来不看岳”是哪个明代的大旅行家对黄山的赞叹",
        "answer": "徐霞客"
    },
    {
        "question": "曾为韩国男子组合HOT成员，单飞后又与吴建豪组建过的新组合的是哪一位韩国明星",
        "answer": "安七炫"
    },
    {
        "question": "2003年中国内地第一个打入韩国唱片市场的朝鲜族男子歌唱组合是什么",
        "answer": "阿里郎"
    },
    {
        "question": "“紫百合”是哪个意甲足球队的别称",
        "answer": "佛罗伦萨"
    },
    {
        "question": "“中国留洋五大联赛第一人”曾效力于德甲法兰克福队的中国足球队员是",
        "answer": "杨晨"
    },
    {
        "question": "请问，“岐山臊子面”是我国哪个省的著名面食",
        "answer": "陕西"
    },
    {
        "question": "人们常说“不食人间什么”来代指有超凡脱俗之喻",
        "answer": "烟火"
    },
    {
        "question": "人们常用“打肿脸充什么”来比喻宁可付出代价而硬充作了不起",
        "answer": "胖子"
    },
    {
        "question": "电视剧《粉红女郎》改编自漫画《涩女郎》请问该漫画的作者是谁",
        "answer": "朱德庸"
    },
    {
        "question": "著有《金锁记》《半生缘》的是我国哪位著名女作家",
        "answer": "张爱玲"
    },
    {
        "question": "过圣诞时人们互赠的平安果是我们平常吃的什么水果",
        "answer": "苹果"
    },
    {
        "question": "俗称“棒子面”其实是由哪种农作物磨成的面粉",
        "answer": "玉米"
    },
    {
        "question": "在周常不变的情况下，哪种形状围成的面积最大",
        "answer": "圆"
    },
    {
        "question": "等腰直角三角形的两个底角是多少度",
        "answer": "45度"
    },
    {
        "question": "动画片《灌篮高手》中，樱木花道暗恋的女生叫什么名字",
        "answer": "赤木晴子"
    },
    {
        "question": "“打雷要下雨，雷欧；下雨要打伞，雷欧”是中国哪一步著名动画片的主题曲",
        "answer": "海尔兄弟"
    },
    {
        "question": "名著《三国演义》中，夏侯杰在长坂坡被谁的一声吼吓破了胆",
        "answer": "张飞"
    },
    {
        "question": "教会孙悟空七十二变的是他的哪位师傅",
        "answer": "菩提祖师"
    },
    {
        "question": "“斩白蛇起义”是汉朝哪个皇帝起家的故事",
        "answer": "汉高祖刘邦"
    },
    {
        "question": "历史上“武王伐纣”中的“武王”的名字是什么",
        "answer": "姬发"
    },
    {
        "question": "代表作有《好男人》《再回到从前》的是哪位著名韩籍男歌手",
        "answer": "张镐哲"
    },
    {
        "question": "南京青奥会将于哪一年举行",
        "answer": "2014"
    },
    {
        "question": "中国近期升空的航天飞船是神州几号",
        "answer": "9"
    },
    {
        "question": "历史上著名的大脚马皇后是明朝哪个皇帝的妻子",
        "answer": "朱元璋"
    },
    {
        "question": "端午节相传是为了纪念我国古代哪位文人",
        "answer": "屈原"
    },
    {
        "question": "传说中济公常说：什么穿肠过，佛祖心中留",
        "answer": "酒肉"
    },
    {
        "question": "我们通常用“大水冲了什么庙”来比喻自己人因不相识而发生误会",
        "answer": "龙王庙"
    },
    {
        "question": "世界上最大的冰川在哪个洲",
        "answer": "南极洲"
    },
    {
        "question": "美剧《绯闻女孩》讲述了一群生活在曼哈顿的青少年的故事，曼哈顿属于哪个美国大都市",
        "answer": "纽约"
    },
    {
        "question": "人们常用“外直中通，襟怀若谷”“节节高”形容哪种禾草类植物",
        "answer": "竹子"
    },
    {
        "question": "歌词“如果你愿意一层一层一层的剥开我的心，你会鼻酸，你会流泪”唱的是哪种植物",
        "answer": "洋葱"
    },
    {
        "question": "我们平时所说的美国的“德州”是对美国哪个州的简称",
        "answer": "德克萨斯州"
    },
    {
        "question": "我们平时所说的美国的“加州”是对美国哪个州的简称",
        "answer": "加利福尼亚州"
    },
    {
        "question": "将打乱的立方体通过转动尽快回复成六面成单一颜色的益智玩具是什么",
        "answer": "魔方"
    },
    {
        "question": "利用七块几何形状的板拼成不同形状的一种益智玩具叫什么",
        "answer": "七巧板"
    },
    {
        "question": "动漫《七龙珠》中由富人出钱举办的评出天下第一的武斗比赛是",
        "answer": "天下第一武道会"
    },
    {
        "question": "日本动漫《圣斗士星矢》中，青铜五战士中的一辉的弟弟叫什么名字",
        "answer": "阿顺"
    },
    {
        "question": "与熊黛林传出绯闻6年有余的香港男星是",
        "answer": "郭富城"
    },
    {
        "question": "在电视剧《寻秦记》项少龙这一角色是由我国香港哪位著名影星出演的",
        "answer": "古天乐"
    },
    {
        "question": "韩愈的《师说》中，“闻道有先后”的下一句是什么",
        "answer": "术业有专攻"
    },
    {
        "question": "《木兰辞》中，“雄兔脚扑朔”下一句是",
        "answer": "雌兔眼迷离"
    },
    {
        "question": "获得今年欧洲杯金靴奖的是西班牙的哪位球星",
        "answer": "托雷斯"
    },
    {
        "question": "今年欧洲杯最佳球员是西班牙的哪位球星",
        "answer": "伊涅斯塔"
    },
    {
        "question": "代表作有《海底两万里》《地心游记》的是哪位法国著名作家",
        "answer": "凡尔纳"
    },
    {
        "question": "代表作有《伪君子》《悭吝人》《唐璜》的是哪位法国著名作家",
        "answer": "莫里哀"
    },
    {
        "question": "梁朝伟和刘嘉玲08年的婚礼在哪个亚洲小国举办的",
        "answer": "不丹"
    },
    {
        "question": "代表作有《看我72变》中国流行歌手蔡依林的英文名字叫什么",
        "answer": "Jolin"
    },
    {
        "question": "明朝有名的类书《永乐大典》的主编是除了姚广孝外还有哪个内阁首辅",
        "answer": "谢缙"
    },
    {
        "question": "自幼有木匠天赋，沉迷于木艺制作的明朝有名的木匠皇帝是谁",
        "answer": "朱由校"
    },
    {
        "question": "策划了偷袭珍珠港战役，发动了太平洋战争的日本帝国海军军官叫",
        "answer": "山本五十六"
    },
    {
        "question": "在哪个小镇打响的第一枪，标志着美国独立战争的开始",
        "answer": "莱克星顿"
    },
    {
        "question": "在NBA联盟中，萨克拉门托是哪只球队的所在地",
        "answer": "国王队"
    },
    {
        "question": "在NBA联盟中，底特律是哪只球队的所在地",
        "answer": "活塞队"
    },
    {
        "question": "海地的首都是哪个城市",
        "answer": "太子港"
    },
    {
        "question": "瑞士的首都是哪个城市",
        "answer": "伯尔尼"
    },
    {
        "question": "朱茵相恋10年的男友是香港BEYOND乐队中的哪位成员",
        "answer": "黄贯中"
    },
    {
        "question": "演员吴尊是哪个偶像团体的成员",
        "answer": "飞轮海"
    },
    {
        "question": "“八大山人”指的是哪位明末清初的著名画家",
        "answer": "朱耷"
    },
    {
        "question": "秦朝后面是什么朝代",
        "answer": "汉朝"
    },
    {
        "question": "明朝前面是什么朝代",
        "answer": "元朝"
    },
    {
        "question": "抗日战争时期经常用插有什么动物羽毛的信来传递紧急信息",
        "answer": "鸡毛信"
    },
    {
        "question": "用五条等距离的平行横线来记录音符的形式叫什么谱",
        "answer": "五线谱"
    },
    {
        "question": "唐代诗人王维在《九月九日忆山东兄弟》中描写的重阳节的习俗之一是在身上插什么植物",
        "answer": "茱萸"
    },
    {
        "question": "“项庄舞剑，意在沛公”中的“沛公”指的是谁",
        "answer": "刘邦"
    },
    {
        "question": "《倚天屠龙记》中，倚天剑和屠龙刀的铸造者是哪对夫妇",
        "answer": "郭靖和黄蓉"
    },
    {
        "question": "《倚天屠龙记》中，哪位角色常以“曾阿牛”作为自己隐藏身份的化名",
        "answer": "张无忌"
    },
    {
        "question": "李白的《月下独酌》中“举杯邀明月”的下一句是",
        "answer": "对影成三人"
    },
    {
        "question": "出自《诗经》中的“知我者谓我心忧”的下一句是什么",
        "answer": "不知我者谓我何求"
    },
    {
        "question": "位于美国中部，别名“汽车之城”的是哪座城市",
        "answer": "底特律"
    },
    {
        "question": "电影《海角七号》的拍摄地位于台湾的什么地方",
        "answer": "垦丁"
    },
    {
        "question": "1917年复辟的“辫子军”的统帅是谁",
        "answer": "张勋"
    },
    {
        "question": "袁世凯锁创“中华帝国”的年号是什么",
        "answer": "洪宪"
    },
    {
        "question": "代表作有《千千阙歌》《飘雪》的是哪位著名香港女艺人",
        "answer": "陈慧娴"
    },
    {
        "question": "代表作有《太傻》《红尘来去一场梦》的男歌手是",
        "answer": "巫启贤"
    },
    {
        "question": "首创了奥运会商业运作的“私营模式”，被誉为“奥林匹克商业之父”的是谁",
        "answer": "尤伯罗斯"
    },
    {
        "question": "位于我国西藏，世界上最深的峡谷是哪一个",
        "answer": "雅鲁藏布大峡谷"
    },
    {
        "question": "哥伦比亚的首都是哪个城市",
        "answer": "圣菲波哥大"
    },
    {
        "question": "我们吃的胡萝卜是植物的哪个部分",
        "answer": "根"
    },
    {
        "question": "我们日常使用的味精最早是从哪种藻类中被科学家发现的",
        "answer": "海带"
    },
    {
        "question": "成语“囊萤映雪”中的“萤”指的是什么动物",
        "answer": "萤火虫"
    },
    {
        "question": "目前已知世界上体型最大的鸟是什么鸟",
        "answer": "鸵鸟"
    },
    {
        "question": "世界三大酿造酒是黄酒葡萄酒和什么酒",
        "answer": "啤酒"
    },
    {
        "question": "我们通常喝的“拿铁”实际上是咖啡和什么饮料调和而成的",
        "answer": "牛奶"
    },
    {
        "question": "动画片《喜羊羊与灰太狼》中，最贪睡贪吃的羊是哪一只",
        "answer": "懒洋洋"
    },
    {
        "question": "动画片《黑猫警长》中，“一只耳”是什么动物角色",
        "answer": "老鼠"
    },
    {
        "question": "陈凯歌执导的电影《无极》中，光明大将军身穿的盔甲叫什么",
        "answer": "鲜花盔甲"
    },
    {
        "question": "刚上映的《麦兜当当伴我心》中，为校长这一角色配音的是哪个香港演员",
        "answer": "黄秋生"
    },
    {
        "question": "位于德国莱茵河西部的以采煤工业起家的工业区叫什么",
        "answer": "鲁尔工业区"
    },
    {
        "question": "请问沟通了红海和地中海的是哪条运河",
        "answer": "苏伊士运河"
    },
    {
        "question": "在日常生活中，正常情况下小于多少分贝的声音我们人耳几乎感觉不到",
        "answer": "20分贝"
    },
    {
        "question": "玄孙是指一对夫妻自身以下的第几代",
        "answer": "5"
    },
    {
        "question": "打造了“印象·丽江”“印象·西湖”“印象·刘三姐”等“印象”系列的总导演是谁",
        "answer": "张艺谋"
    },
    {
        "question": "代表作有《可可西里》《南京！南京！》的是我国哪位著名导演",
        "answer": "陆川"
    },
    {
        "question": "美国的两大政党都有特定的动物为标志，民主党是以什么动物为标志",
        "answer": "驴"
    },
    {
        "question": "美国的两大政党都有特定的动物为标志，共和党是以什么动物为标志",
        "answer": "象"
    },
    {
        "question": "杜甫的诗作《春望》中的“烽火连三月”的下一句是什么",
        "answer": "家书抵万金"
    },
    {
        "question": "毛泽东的诗作《七律》中的“天若有情天亦老”的下一句是什么",
        "answer": "人间正道是沧桑"
    },
    {
        "question": "甲午海战中指挥“致远号”迎战日本战舰牺牲的民族英雄叫什么",
        "answer": "邓世昌"
    },
    {
        "question": "太平天国中被封为“东王”的是谁",
        "answer": "杨秀清"
    },
    {
        "question": "中国历史上第一位获得奥运会金牌的是谁",
        "answer": "许海峰"
    },
    {
        "question": "本届欧洲杯德国足球国家队中身披16号战袍的德国足球队队长叫什么",
        "answer": "拉姆"
    },
    {
        "question": "世界七大工程奇迹之一，连接美国北加利福尼亚和旧金山半岛的是哪座大桥",
        "answer": "金门大桥"
    },
    {
        "question": "美国钢铁工业的中心，有“世界钢铁之都”之称的是哪座城市",
        "answer": "匹兹堡"
    },
    {
        "question": "《红楼梦》中，原为贾母身边的“鹦哥”，后来成为林黛玉贴身丫鬟的是谁",
        "answer": "紫鹃"
    },
    {
        "question": "世界有名的港口中，汉堡位于哪个国家",
        "answer": "德国"
    },
    {
        "question": "有“陶都”之称的宜兴位于哪个省",
        "answer": "江苏"
    },
    {
        "question": "香港歌手陈奕迅以上海话命名的歌曲是",
        "answer": "谢谢侬"
    },
    {
        "question": "“海风你轻轻地吹，海浪你轻轻地摇”是哪首著名歌曲的歌词",
        "answer": "《军港之夜》"
    },
    {
        "question": "被称为“鹰爪鸽”，美国的第一个黑人国务卿是谁",
        "answer": "鲍威尔"
    },
    {
        "question": "曾因身患癌症而接受化疗的现任委内瑞拉总统是谁",
        "answer": "查韦斯"
    },
    {
        "question": "德国队绰号“小猪”的球员是谁",
        "answer": "施魏因施泰格"
    },
    {
        "question": "为中国赢得首枚奥运会跳板跳水金牌的跳水“女皇”是谁",
        "answer": "高敏"
    },
    {
        "question": "华裔篮球明星林书豪最近转会到哪支NBA球队",
        "answer": "休斯顿火箭"
    },
    {
        "question": "莫泊桑的短篇小说《我的叔叔于勒》中于勒叔叔在船上卖的是哪种海鲜产品",
        "answer": "牡蛎"
    },
    {
        "question": "坐落于伦敦泰晤士河畔的巨型摩天轮叫什么",
        "answer": "伦敦之眼"
    },
    {
        "question": "周杰伦的歌曲《可爱女人》《简单爱》的填词人是哪位台湾女演员",
        "answer": "徐若瑄"
    },
    {
        "question": "轮姜瑶PK蒋明"
    },
    {
        "question": "《封神榜》中，眼观千里的神仙叫千里眼，耳听八方的神仙叫什么",
        "answer": "顺风耳"
    },
    {
        "question": "《封神榜》中，杨戬是我们常说的哪个有三只眼的神仙",
        "answer": "二郎神"
    },
    {
        "question": "俗话说，台上三分钟，下一句是什么",
        "answer": "台下十年功"
    },
    {
        "question": "比喻受人恩惠加倍报答，俗语常说“滴水之恩”，下一句是",
        "answer": "当涌泉相报"
    },
    {
        "question": "素有“铁娘子”之称的英国第一位女首相是什么夫人",
        "answer": "撒切尔夫人"
    },
    {
        "question": "请问表示胜利的“V”字型手势来源于哪位著名政治家",
        "answer": "丘吉尔"
    },
    {
        "question": "2012上映，陈凯歌执导，聚焦“网络暴力”的电影叫什么",
        "answer": "搜索"
    },
    {
        "question": "2012年在内地上映的电影《四大名捕》中，刘亦菲扮演了哪个角色",
        "answer": "无情"
    },
    {
        "question": "老舍的话剧《茶馆》里裕泰茶馆的墙上贴着哪四个字的纸条",
        "answer": "莫谈国事"
    },
    {
        "question": "李尧棠是我国哪位现代文学巨匠的原名",
        "answer": "巴金"
    },
    {
        "question": "俗语“一回生”的下一句是什么",
        "answer": "二回熟"
    },
    {
        "question": "古人在结拜时常说，不求同年同月生，下一句是什么",
        "answer": "但求同年同月死"
    },
    {
        "question": "在童话《红鞋》中，主人公穿上红鞋会不停地做什么事情",
        "answer": "跳舞"
    },
    {
        "question": "迪士尼动画《阿拉丁》中，能帮阿拉丁实现愿望的精灵住在什么里面",
        "answer": "神灯"
    },
    {
        "question": "施耐庵著作《水浒传》中“无缘对面不相逢”的上一句是什么",
        "answer": "有缘千里来相会"
    },
    {
        "question": "俗语“有理走遍天下”的下半句是什么",
        "answer": "无理寸步难行"
    },
    {
        "question": "有“马政委”之称，现效力于北京队前NBA球星是谁",
        "answer": "马布里"
    },
    {
        "question": "被誉为“红军”的是哪一支英超俱乐部",
        "answer": "利物浦"
    },
    {
        "question": "动画片《圣斗士星矢》中，星矢最早最常用的必杀技是什么拳",
        "answer": "天马流星拳"
    },
    {
        "question": "日本动漫《海贼王》中的卡通形象乔巴是什么动物",
        "answer": "驯鹿"
    },
    {
        "question": "我们常把被迫起来反抗叫逼上什么山",
        "answer": "梁山"
    },
    {
        "question": "人们说“五岳归来不看山，什么山归来不看岳",
        "answer": "”黄山"
    },
    {
        "question": "绿林好汉的经典台词是“此树为我栽，此路为我开，若想从此过，留下什么财",
        "answer": "”买路财"
    },
    {
        "question": "在《少林足球》的经典台词中，“地球很危险，你还是回哪个星球吧",
        "answer": "”火星"
    },
    {
        "question": "在中国古代神话中，被罚在月宫中的吴刚伐的是什么树",
        "answer": "桂树"
    },
    {
        "question": "在中国古代神话中，在月宫中捣药的是谁",
        "answer": "玉兔"
    },
    {
        "question": "周星驰的影片《功夫》中，表演了一段舞蹈的帮派是什么帮",
        "answer": "斧头帮"
    },
    {
        "question": "在《功夫》中，被周星驰饰演的角色用如来神掌打败的大反派叫什么",
        "answer": "火云邪神"
    },
    {
        "question": "在名著《水浒传》中，名号是“水旋风”的是谁",
        "answer": "柴进"
    },
    {
        "question": "在名著《三国演义》中，被周瑜骗，盗了假书信的人是谁",
        "answer": "蒋干"
    },
    {
        "question": "中国男篮曾经的“三大中锋”是姚明巴特尔，还有谁",
        "answer": "王治郅"
    },
    {
        "question": "因长期间对刘翔进行跟踪采访而被大家熟知的蒙古族体育记者是谁",
        "answer": "冬日娜"
    },
    {
        "question": "安徒生童话《海的女儿》中，小美人鱼最终跳入海里，化为了什么",
        "answer": "泡沫"
    },
    {
        "question": "地格林童话中，灰姑娘每天到晚上几点就会回到原来的样子",
        "answer": "12点"
    },
    {
        "question": "毛泽东词《沁园春·雪》中，哪个英雄只识弯弓射大雕",
        "answer": "成吉思汗"
    },
    {
        "question": "毛泽东词《沁园春·雪》中，哪个两个皇帝略输文采",
        "answer": "秦皇汉武"
    },
    {
        "question": "一件衣服是50元，打八折，请问需要多少钱买这件衣服",
        "answer": "40元"
    },
    {
        "question": "某商场每购满100立减30，那么某人买价值600元的衣服应减多少元",
        "answer": "180元"
    },
    {
        "question": "因单眼皮大嘴巴雀斑而成为模特界争议人物，第一个走向国际的人是谁",
        "answer": "吕燕"
    },
    {
        "question": "主演过电视剧《粉红女郎》，曾被誉为“中国首席男模”的艺人是谁",
        "answer": "胡兵"
    },
    {
        "question": "传说是唐玄宗所作，由杨玉环作舞表演的宫廷著名舞蹈是什么舞",
        "answer": "霓裳羽衣舞"
    },
    {
        "question": "“烽火戏诸侯”，是周幽王为博谁的一笑",
        "answer": "褒姒"
    },
    {
        "question": "中国体操奥运冠军陈一冰的前女友是哪位中国女子蹦床选手",
        "answer": "何雯娜"
    },
    {
        "question": "NBA联盟中唯一主场没有设在美国境内的是哪支球队",
        "answer": "多伦多猛龙队"
    },
    {
        "question": "欧洲最长的河流，也是世界最长的内流河是什么河",
        "answer": "伏尔加河"
    },
    {
        "question": "沟通大西洋与地中海的海峡是什么海峡",
        "answer": "直布罗陀海峡"
    },
    {
        "question": "《唐伯虎点秋香》中，唐伯虎帮助重伤的秋香恢复容貌时用的拳法是什么",
        "answer": "还我漂漂拳"
    },
    {
        "question": "在周星驰电影《喜剧之王》结局时，他们表演的舞台剧是什么",
        "answer": "雷雨"
    },
    {
        "question": "新婚吉庆时，通常会在新房贴上哪个字来讨好彩头",
        "answer": "囍"
    },
    {
        "question": "“福禄寿”三星中的寿星手里通常拿的水果是什么",
        "answer": "桃子"
    },
    {
        "question": "解决矛盾时，常说“一个唱红脸”，另一个唱什么",
        "answer": "白脸"
    },
    {
        "question": "我们常说，“仇人见面”，下一句是什么",
        "answer": "分外眼红"
    },
    {
        "question": "著名的太平天国运动发生在我国的哪个朝代",
        "answer": "清朝"
    },
    {
        "question": "我国历史上哪个朝代的疆土地域面积最大",
        "answer": "元朝"
    },
    {
        "question": "名著《包法利夫人》的作者是谁",
        "answer": "福楼拜"
    },
    {
        "question": "名著《钢铁是怎样炼成的》是前苏联哪位作家所著",
        "answer": "奥斯特洛夫斯基"
    },
    {
        "question": "世界水量最大，流域面积最广的是位于南美洲的什么河",
        "answer": "亚马逊河"
    },
    {
        "question": "世界公认的四大文明古国是中国古埃及古印度和哪个古国",
        "answer": "古巴比伦"
    },
    {
        "question": "在名著《西游记》中，红孩儿最后成为了观音身边的什么童子",
        "answer": "善财童子"
    },
    {
        "question": "在电影《大话西游》中，紫霞仙子和青霞仙子是佛祖跟前的什么",
        "answer": "灯芯"
    },
    {
        "question": "俄国人发明，通过移动旋转方块消除得分的电子游戏是什么",
        "answer": "俄罗斯方块"
    },
    {
        "question": "以一种蛇为原型，通过吞掉障碍而变长身体的一款经典游戏叫什么",
        "answer": "贪食蛇"
    },
    {
        "question": "在周杰伦歌曲中，为你弹奏肖邦的哪首曲子，纪念死去的爱情",
        "answer": "夜曲"
    },
    {
        "question": "周杰伦歌曲《珊瑚海》中的歌词，“海鸟跟什么相爱，只是一场意外”",
        "answer": "鱼"
    },
    {
        "question": "“人之初，性本善”是我国哪本经典的第一句",
        "answer": "三字经"
    },
    {
        "question": "北宋书籍《百家姓》里，头四个姓氏是什么",
        "answer": "赵钱孙李"
    },
    {
        "question": "主场位于洛杉矶的NBA球队，一只是洛杉矶湖人队，另一只是什么",
        "answer": "洛杉矶快船队"
    },
    {
        "question": "被誉为“斑马军团”的是哪一支意甲俱乐部",
        "answer": "尤文图斯"
    },
    {
        "question": "明末将领吴三桂引清兵入关，请问吴三桂当时镇守的是什么关",
        "answer": "山海关"
    },
    {
        "question": "抗日战争时期“百团大战”的指挥官主要是哪位八路军副总司令",
        "answer": "彭德怀"
    },
    {
        "question": "韩国现任总统是谁",
        "answer": "李明博"
    },
    {
        "question": "美国前总统肯尼迪的夫人是谁",
        "answer": "杰奎琳·肯尼迪"
    },
    {
        "question": "网络用语中，“偶们”是什么意思",
        "answer": "我们"
    },
    {
        "question": "网络经常用“老鸟”来形容老手，那用什么鸟来形容生手呢",
        "answer": "菜鸟"
    },
    {
        "question": "在名著《红楼梦》中，薛宝钗的金锁和贾宝玉的宝玉象征着什么缘分",
        "answer": "金玉良缘"
    },
    {
        "question": "名著《西游记》中孙悟空间在经历九九八十一难，西天取经之后被封为什么",
        "answer": "斗战胜佛"
    },
    {
        "question": "十年前，姚明率领哪个城市的球队第一次也是唯一一次获得CBA联赛的总冠军",
        "answer": "上海"
    },
    {
        "question": "2007年欧洲金球奖及FIFA世界足球先生是谁",
        "answer": "卡卡"
    },
    {
        "question": "陈奕迅的哪首歌歌词由65首歌名组成，第一句就包含了《我》《以为》《用心良苦》三个歌名",
        "answer": "K歌之王"
    },
    {
        "question": "《分开旅行》《音浪》是哪位台湾歌手的代表作",
        "answer": "黄立行"
    },
    {
        "question": "青春小说《左耳》《沙漏》作者是谁",
        "answer": "饶雪漫"
    },
    {
        "question": "著有文学随笔《人生若只如初见》《当时只道是寻常》的女作者是谁",
        "answer": "安意如"
    },
    {
        "question": "成语“妙手回春”是对哪种职业的赞美",
        "answer": "医生"
    },
    {
        "question": "每年的9月10日是我国的什么节日",
        "answer": "教师节"
    },
    {
        "question": "《罗生门》《追捕》是哪个亚洲国家的经典电影",
        "answer": "日本"
    },
    {
        "question": "《三傻大闹宝莱坞》《阿育王》是哪个亚洲国家的电影",
        "answer": "印度"
    },
    {
        "question": "“滥竽充数”这个典故的主角是什么先生",
        "answer": "南郭先生"
    },
    {
        "question": "西汉时期，什么先生救了中山狼又差点被狼害了",
        "answer": "东郭先生"
    },
    {
        "question": "著名演员陈建斌的现任妻子是哪位女演员",
        "answer": "蒋勤勤"
    },
    {
        "question": "香港著名艺人张智霖的妻子是哪位女演员",
        "answer": "袁咏仪"
    },
    {
        "question": "金庸小说《笑傲江湖》中被东方不败篡位的日月神教教主是谁",
        "answer": "任我行"
    },
    {
        "question": "金庸小说《倚天屠龙记》中，“蛛儿”的本名是什么",
        "answer": "殷离"
    },
    {
        "question": "葡萄牙，西班牙位于欧洲三大半岛中的哪一个半岛上",
        "answer": "伊比利亚半岛"
    },
    {
        "question": "美人鱼雕像在丹麦的哪个城市",
        "answer": "哥本哈根"
    },
    {
        "question": "因长相有特色而被称为“河马”，韩国历史上第一位登陆NBA的球员叫什么",
        "answer": "河升镇"
    },
    {
        "question": "被称为“中国男孩”的乌拉圭足球运动员是谁",
        "answer": "雷科巴"
    },
    {
        "question": "执导电影《蝙蝠侠前传2：黑暗骑士》《盗梦空间》的英国著名导演是谁",
        "answer": "克里斯托弗·诺兰"
    },
    {
        "question": "2012年7月，哪位著名好莱坞硬汉派演员的儿子突然死亡",
        "answer": "史泰龙"
    },
    {
        "question": "日本小说《人间失格》是哪位日本作家的代表作",
        "answer": "太宰治"
    },
    {
        "question": "黑泽明电影《罗生门》是根据日本哪位著名短篇小说家的同名小说改编的",
        "answer": "芥川龙之介"
    },
    {
        "question": "俗话说，一人得道，下半句是什么",
        "answer": "鸡犬升天"
    },
    {
        "question": "我们常说“男大当婚”的后半句是什么",
        "answer": "女大当嫁"
    },
    {
        "question": "为庆贺婴儿出世一个月而设的宴席叫什么酒",
        "answer": "满月酒"
    },
    {
        "question": "在满月酒上，人们一般要吃涂了什么颜色的鸡蛋",
        "answer": "红颜色"
    },
    {
        "question": "京剧《红灯记》中，“我家的什么亲戚数不清，没有大事不登门”",
        "answer": "表叔"
    },
    {
        "question": "《白毛女》中杨白劳唱道，“扯上了二尺的什么，给我喜儿扎起来”",
        "answer": "红头绳"
    },
    {
        "question": "我国第一个举起社会主义大旗的是哪个人",
        "answer": "李大钊"
    },
    {
        "question": "我国十大元帅之一，曾经“两把菜刀闹革命”的是谁",
        "answer": "贺龙"
    },
    {
        "question": "在电视剧《甄嬛传》中，华妃年世兰是哪位大将军的妹妹",
        "answer": "年羹尧"
    },
    {
        "question": "金亮是江苏卫视最近播出的哪部电视剧的主人公",
        "answer": "《金太郎的幸福生活》"
    },
    {
        "question": "NBA凯尔特人队有着三巨头组合，其中被誉为史上三分球最精准之一的前球员叫什么",
        "answer": "雷阿伦"
    },
    {
        "question": "人字梯是利用了哪种平面图形的稳定性原理",
        "answer": "三角形"
    },
    {
        "question": "从“一一得一”开始，到“八十一”的乘法口诀叫什么",
        "answer": "九九乘法表"
    },
    {
        "question": "在电视剧《包青天》中，升堂时衙役们敲棍子并拖长音说的是哪两个字",
        "answer": "威武"
    },
    {
        "question": "在影视剧中，百姓到衙前门鸣冤，击的是哪种器物",
        "answer": "鼓"
    },
    {
        "question": "抗美援朝时期传唱的战歌中，“雄赳赳，气昂昂，跨过哪条江",
        "answer": "”鸭绿江"
    },
    {
        "question": "司马迁说，人固有一死，或重于泰山，下一句是什么",
        "answer": "或轻于鸿毛"
    },
    {
        "question": "人们常说的“白山黑水”中的“白山”指的是东北的哪座山",
        "answer": "长白山"
    },
    {
        "question": "我国的三江平原由乌苏里江黑龙江和哪条江冲积而成",
        "answer": "松花江"
    },
    {
        "question": "我们常说的青红皂白的“皂”是指什么颜色",
        "answer": "黑色"
    },
    {
        "question": "“望穿秋水”中的“秋水”是指人的哪个面部器官",
        "answer": "眼睛"
    },
    {
        "question": "腾格尔歌曲中，“我爱你，我的天堂”中的天堂指的是我国哪个省级行政区",
        "answer": "内蒙古"
    },
    {
        "question": "著名民歌《走西口》中的西口在我国哪个省",
        "answer": "山西"
    },
    {
        "question": "俗语说，“好事不出门”的后一句是什么",
        "answer": "坏事传千里"
    },
    {
        "question": "我们常说内行看门道，那么外行看什么",
        "answer": "热闹"
    },
    {
        "question": "香港影视作品中为警察提供特殊情报的卧底，一般称为什么人",
        "answer": "线人"
    },
    {
        "question": "港剧中，绑架人质被称为“绑票”，那么人质被杀害被称为什么",
        "answer": "撕票"
    },
    {
        "question": "在《蜡笔小新》中，小新的原名是什么",
        "answer": "野原新之助"
    },
    {
        "question": "日本动画《火影忍者》中被封印在漩涡鸣人身上的妖兽是什么",
        "answer": "九尾妖狐/九尾"
    },
    {
        "question": "我国古代四大发明之一的活字印刷术是由谁发明的",
        "answer": "毕昇"
    },
    {
        "question": "我国历史上结束三国鼎立，建立西晋的是谁",
        "answer": "司马炎"
    },
    {
        "question": "美剧《生活大爆炸》中，“小犹太”霍华德吃了会过敏的坚果是哪一种",
        "answer": "花生"
    },
    {
        "question": "美剧《六人行》中，创作并唱过歌曲《臭臭猫》的角色是哪一个",
        "answer": "菲比"
    },
    {
        "question": "“世界三大有短篇小说巨匠”指的是欧亨利契诃夫和谁",
        "answer": "莫泊桑"
    },
    {
        "question": "长篇小说《高老头》是哪位法国作家的作品",
        "answer": "巴尔扎克"
    },
    {
        "question": "在本届欧洲杯上因连续8场预测错误而成为焦点的我国著名足球运动员是谁",
        "answer": "邵佳一"
    },
    {
        "question": "NBA中曾有“怒吼天尊”之称的已退役球遇是谁",
        "answer": "拉希德·华莱士"
    },
    {
        "question": "德国的摇篮，欧洲工业运输大动脉的是哪条河",
        "answer": "莱茵河"
    },
    {
        "question": "爱尔兰的首都是哪座城市",
        "answer": "都柏林"
    },
    {
        "question": "日本现任首相是谁",
        "answer": "野田佳彦"
    },
    {
        "question": "目前美国行使中央银行职能的机构是什么",
        "answer": "美联储"
    },
    {
        "question": "歌曲《我不做大哥好多年》是哪位已故艺人兼特技演员演唱的",
        "answer": "柯受良"
    },
    {
        "question": "英文名为“F.I.R”的台湾音乐组合是",
        "answer": "飞儿乐队"
    },
    {
        "question": "曾获得1994年诺贝尔和平奖，巴勒斯坦人民爱戴的政治家是谁",
        "answer": "阿拉法特"
    },
    {
        "question": "1971年作为总统特使访华，为中美关系开启了历史性的大门的美国国务卿是谁",
        "answer": "基辛格"
    },
    {
        "question": "清朝的直隶总督府在我国现在的哪个省",
        "answer": "河北省"
    },
    {
        "question": "被称为“飞鱼”的澳大利亚男子游泳选手是谁",
        "answer": "索普"
    },
    {
        "question": "日本动漫《龙猫》中，虎皮猫变成了哪种交通工具",
        "answer": "公共汽车/巴士"
    },
    {
        "question": "1986年乌克兰境内的哪座核电站发生爆炸，成为核时代以来最大的事故",
        "answer": "切尔诺贝利"
    },
    {
        "question": "文学名著《百年孤独》的作者是谁",
        "answer": "加西亚·马尔克斯"
    },
    {
        "question": "轮郭瑞PK塔林夫"
    },
    {
        "question": "地图上标有“N”是指示什么方向",
        "answer": "北"
    },
    {
        "question": "地图上标有“W”是指示什么方向",
        "answer": "西"
    },
    {
        "question": "我们常说的“三高”是指高血脂高血糖和什么",
        "answer": "高血压"
    },
    {
        "question": "家常菜“爆炒腰花”中，腰花是对动物哪种器官的俗称",
        "answer": "肾"
    },
    {
        "question": "香港玉妇周慧敏于2008年嫁给了哪一位香港作家",
        "answer": "倪震"
    },
    {
        "question": "歌手范玮琪的老公叫什么名字",
        "answer": "黑人/陈建州"
    },
    {
        "question": "韩愈的《师说》中，“闻道有先后”的下一句是什么",
        "answer": "术业有专攻"
    },
    {
        "question": "关于《诗经》中的诗的分类，有“四始六义”之说，“六义”是指风雅颂和什么",
        "answer": "赋比兴"
    },
    {
        "question": "世界上盐度最低的海域是",
        "answer": "波罗的海"
    },
    {
        "question": "世界上盐度最高的是什么海",
        "answer": "红海"
    },
    {
        "question": "把一根10米长的钢管切成1米长小管，需要切几次",
        "answer": "9次"
    },
    {
        "question": "小明在生日蛋糕对半切3刀，请问可以分出几块蛋糕",
        "answer": "6块"
    },
    {
        "question": "人们评价菜肴一般从哪三方面入手",
        "answer": "色香味"
    },
    {
        "question": "我国依法对商品施的“强制性产品认制度”是由哪三个相同的英文字母组成",
        "answer": "CCC"
    },
    {
        "question": "欧阳修的《诲学说》中，“玉不琢，不成器”的下一句是",
        "answer": "人不学不知道"
    },
    {
        "question": "万顿巨轮能在水面上航行是因为哪种力的支撑",
        "answer": "浮力"
    },
    {
        "question": "做化学实验时需要用酒精灯火焰中温度最高的哪一部分加热",
        "answer": "外焰"
    },
    {
        "question": "火星有几颗卫星",
        "answer": "2颗"
    },
    {
        "question": "2006年以后，太阳系共有几颗行星",
        "answer": "8颗"
    },
    {
        "question": "陈凯歌新作《搜索》中，叶蓝秋这一角色是由哪位几地当红女演员饰演的",
        "answer": "高圆圆"
    },
    {
        "question": "赵宝刚执导的《奋斗》中佟大为在剧中饰演的谁",
        "answer": "陆涛"
    },
    {
        "question": "资深足球评论员，也是现任北京国安副董事长的“张指导”叫什么名字",
        "answer": "张路"
    },
    {
        "question": "擅长主罚任意球和点球的＊＊门将拉维特效力于哪支国家队",
        "answer": "巴拉圭"
    },
    {
        "question": "“风花雪月”说的是我国哪个少数民族姑娘头饰的特色",
        "answer": "白族"
    },
    {
        "question": "蒙古语中结为安达，“安达”指什么意思",
        "answer": "兄弟"
    },
    {
        "question": "《三国演义》中，诸葛亮告诉周瑜，曹操为了安置大乔小乔修建了哪座高台",
        "answer": "铜雀台"
    },
    {
        "question": "《三国演义》中，关羽大意失荆州之后，败走到哪个城中",
        "answer": "麦城"
    },
    {
        "question": "范仲淹的《岳阳楼记》中“居庙堂之高，则忧其民”的下一句是",
        "answer": "处江湖之远，则忧其君"
    },
    {
        "question": "出自李商隐《无题》诗中，“相见时难别亦难”的下一句是",
        "answer": "东风无力百花残"
    },
    {
        "question": "《汉书》是由我国东汉时期哪位历史学家编撰的",
        "answer": "班固"
    },
    {
        "question": "北宋沈括写的哪本书被西方学者誉为中国古代的百科全书",
        "answer": "梦溪笔谈"
    },
    {
        "question": "在扑克牌中哪两种花色是红色的",
        "answer": "红桃方块"
    },
    {
        "question": "在扑克牌中哪两种花色是黑色的",
        "answer": "黑桃梅花"
    },
    {
        "question": "我们常说的“品茗”是对哪种行为的雅称",
        "answer": "喝茶"
    },
    {
        "question": "我们常说一个东西值5刀，请问“刀”是哪种货币的别称",
        "answer": "美元"
    },
    {
        "question": "成语买椟还珠中的“椟”原指什么",
        "answer": "盒子"
    },
    {
        "question": "成语怒发冲冠中的“冠”指的是什么",
        "answer": "帽子"
    },
    {
        "question": "“南欧三大半岛”是指伊比利亚半岛巴尔干半岛和哪个半岛",
        "answer": "亚平宁半岛"
    },
    {
        "question": "有“天使之城”之称的美国第二大城市是",
        "answer": "洛杉矶"
    },
    {
        "question": "《三国演义》中绰号“小霸王”的是谁",
        "answer": "孙策"
    },
    {
        "question": "“抄手”是四川人对哪种食物的称呼",
        "answer": "馄饨"
    },
    {
        "question": "“焦糖玛奇朵”“摩卡”是属于哪种饮品的种类",
        "answer": "咖啡"
    },
    {
        "question": "明朝的哪位皇帝废除了沿袭千年的丞相制度",
        "answer": "朱元璋"
    },
    {
        "question": "赵州桥的设计者是我国古代哪们工匠",
        "answer": "李春"
    },
    {
        "question": "法国的旅游胜地哪里是世界著名的薰衣草产地之一",
        "answer": "普罗旺斯"
    },
    {
        "question": "阿根廷首都，被称为“南美巴黎”是哪个城市",
        "answer": "布宜诺斯艾利斯"
    },
    {
        "question": "《木兰辞》中“小弟闻姊来”的下一句是",
        "answer": "磨刀霍霍身体猪羊"
    },
    {
        "question": "白居易的《钱塘湖春行》中“几处早莺争暖树”的下一句是",
        "answer": "谁家新燕啄春泥"
    },
    {
        "question": "王家卫电影《重庆森林》中。始终带着墨镜和假发的女人是由谁扮演的",
        "answer": "林青霞"
    },
    {
        "question": "港剧《金枝欲孽》中饰演玉莹这个角色的女演员叫什么",
        "answer": "黎姿"
    },
    {
        "question": "与曹操渊源甚深的东汉女诗人，有《胡茄十八拍》等诗作的才女叫什么",
        "answer": "蔡文姬"
    },
    {
        "question": "中国古代“元曲四大家”之首，代表作有《窦娥冤》的是谁",
        "answer": "关汉卿"
    },
    {
        "question": "“南洪北孔”指的是清末著名剧作家洪升和谁",
        "answer": "孔尚任"
    },
    {
        "question": "唐宋时期古文运动的发起者之一，唐宋八大家之首是哪位文人",
        "answer": "韩愈"
    },
    {
        "question": "周幼琳薛功灿是韩国哪部偶像剧男女主角",
        "answer": "我的女孩"
    },
    {
        "question": "主料以豆腐金针菇牛肉等为主料的“大酱汤”是哪个亚洲国家的特色美食",
        "answer": "韩国"
    },
    {
        "question": "被誉为“五大面食”之一的刀削面是我国哪个省的特色面食",
        "answer": "山西"
    },
    {
        "question": "《神雕侠侣》中的神雕大侠是谁",
        "answer": "杨过"
    },
    {
        "question": "金庸笔下的周伯通的外号是",
        "answer": "老顽童"
    },
    {
        "question": "歌曲《世上只有妈妈好》“投进妈妈的怀抱”的下一句是",
        "answer": "幸福享不了"
    },
    {
        "question": "儿歌《小小粉刷匠》“我是一个粉刷匠”的下一句是",
        "answer": "粉刷本领强"
    },
    {
        "question": "著名的贤后长孙皇后是唐朝哪位皇帝的皇后",
        "answer": "李世民"
    },
    {
        "question": "东周分两个时期，是春秋和什么",
        "answer": "战国"
    },
    {
        "question": "披萨是一种广受人们喜爱的食物，请问披萨发源于哪个欧洲国家",
        "answer": "意大利"
    },
    {
        "question": "中国人民志愿军战歌的歌词“雄赳赳气昂昂跨过什么江”",
        "answer": "鸭绿江"
    },
    {
        "question": "人们把“比喻引诱坏人进行活动，使之暴露”称为引什么动物出洞",
        "answer": "蛇"
    },
    {
        "question": "著名影星成龙为保护野生动物的公益广告词中“没有买卖”的下一句是",
        "answer": "就没有杀戮"
    },
    {
        "question": "著名作家老舍的本名叫什么",
        "answer": "舒庆春"
    },
    {
        "question": "著名作家茅盾的本名叫什么",
        "answer": "沈德鸿"
    },
    {
        "question": "乒乓球运动是从哪个亚洲国家传入中国的",
        "answer": "日本"
    },
    {
        "question": "排球运动起源于哪个北美国家",
        "answer": "美国"
    },
    {
        "question": "路牌上标有“Airport”是指的什么地方的标志",
        "answer": "机场"
    },
    {
        "question": "摄像机上标有“REC”的红色圆点按键是表示什么功能",
        "answer": "录制键"
    },
    {
        "question": "我们常说“三更半夜”中的“三更”指的是哪个时段",
        "answer": "11点到1点"
    },
    {
        "question": "“琉球”是古代对我国现在哪个省的称呼",
        "answer": "台湾省"
    },
    {
        "question": "“翌日”是指什么意思",
        "answer": "明天"
    },
    {
        "question": "我们常说手机的摄像头是500万的，请问这是用哪一种单位来衡量的",
        "answer": "像素"
    },
    {
        "question": "我们常用“才高八斗”来形容人知识渊博，请问“斗”是衡量什么的单位",
        "answer": "体积"
    },
    {
        "question": "1992年奥运会在西班牙的哪个城市举行",
        "answer": "巴塞罗那"
    },
    {
        "question": "1996年奥运会在美国的哪个城市举行",
        "answer": "亚特兰大"
    },
    {
        "question": "据记载，世界上最早的麻醉剂“麻沸散”是由我国古代哪位医学圣手发明的",
        "answer": "华佗"
    },
    {
        "question": "成语典故“讳疾忌医”中的君王是指哪一位",
        "answer": "蔡桓公/齐桓公"
    },
    {
        "question": "人们常说伤筋动骨多少天可以从骨折中痊愈",
        "answer": "100天"
    },
    {
        "question": "一般来说，在地图上辨别四个基本方向的口诀是",
        "answer": "上北下南左西右东"
    },
    {
        "question": "出自冯梦龙《东周列国志》的俗语“种瓜得瓜”的下一句是",
        "answer": "种豆得豆"
    },
    {
        "question": "出自《增广贤文》中“生死有命”的下一句是",
        "answer": "富贵在天"
    },
    {
        "question": "花旗银行是哪个国家的银行",
        "answer": "美国"
    },
    {
        "question": "2007年，在潘基文接替安南在哪个国际组织担任秘书长",
        "answer": "联合国"
    },
    {
        "question": "葡萄牙首都是哪个城市",
        "answer": "里斯本"
    },
    {
        "question": "国际奥委会的总部在瑞士的哪个城市",
        "answer": "洛桑"
    },
    {
        "question": "2008年获得北京奥运会男子击剑个人佩剑冠军的中国运动员是谁",
        "answer": "仲满"
    },
    {
        "question": "现任欧足联裁判委员会主席的著名意大利光头裁判是谁",
        "answer": "科利纳"
    },
    {
        "question": "《天朝国亩制度》是我国哪次农民起义中提出的土地纲领",
        "answer": "太平天国"
    },
    {
        "question": "秦始皇统一六国后，将全国文字统一简化成了哪种书写形式",
        "answer": "小篆"
    },
    {
        "question": "因出演台湾偶像剧《恶作剧之吻》中江直树一角，成为全民偶像的男演员叫什么",
        "answer": "郑元畅"
    },
    {
        "question": "今年上映的视觉系电影《白雪公主之魔镜魔镜》中，饰演皇后的是好莱坞哪位著名大嘴美女",
        "answer": "茱莉亚·罗伯茨"
    },
    {
        "question": "伟大诗人杜甫的《江南逢李龟年》中“正是江南好风景”的下一句是什么",
        "answer": "落花时节又逢君"
    },
    {
        "question": "李白的《将进酒》中，“天生我材必有用”的下一句是",
        "answer": "千金散尽还复来"
    },
    {
        "question": "被称为“跳水沙皇”，曾于96年奥运会上夺得男子10米跳台冠军的俄罗斯跳水运动员是",
        "answer": "萨乌丁"
    },
    {
        "question": "NBA史上最矮“状元秀”，外号为“答案”的是哪个著名球星",
        "answer": "艾弗森"
    },
    {
        "question": "赵匡胤发动的哪场取代后周建立宋朝的兵变事件",
        "answer": "陈桥兵变"
    },
    {
        "question": "法国历史上封建王朝的标志，法国大革命攻占的控制巴黎的制高点是哪座监狱",
        "answer": "巴士底狱"
    },
    {
        "question": "《罪与罚》是哪位俄国作家的作品",
        "answer": "陀思妥耶夫斯基"
    },
    {
        "question": "科幻小说之母玛丽。雪莱的哪部作品被认为是世界上第一部真正意义上的科幻小说",
        "answer": "《弗兰肯斯坦》"
    },
    {
        "question": "《致我们终将逝去的青春》是我国哪位女演员的导演处女作电影的主题曲",
        "answer": "赵薇"
    },
    {
        "question": "《我很丑可是我很温柔》这首歌曲是由哪位台湾男歌手演唱",
        "answer": "赵传"
    },
    {
        "question": "中国古代著有《千金方》等医学著作，被称为“药王”的是唐朝哪位医学圣手",
        "answer": "孙思邈"
    },
    {
        "question": "先秦诸子中，主张“性本恶”的是哪一位思想家",
        "answer": "荀子"
    },
    {
        "question": "印象主义的代表作《日出·印象》是哪位法国画家的作品",
        "answer": "莫奈"
    },
    {
        "question": "被称为“钢琴之王”的是匈牙利哪位音乐家",
        "answer": "李斯特"
    },
    {
        "question": "法国戛纳电影节的最高奖项是什么奖",
        "answer": "金棕榈"
    },
    {
        "question": "中国电影三大奖是指金鸡奖百花奖和哪个奖",
        "answer": "华表奖"
    },
    {
        "question": "轮马凯琼PK张嘉行"
    },
    {
        "question": "平面上正方形的每个内角都是多少度",
        "answer": "90"
    },
    {
        "question": "平面上长方形的面积公式是长乘以什么",
        "answer": "宽"
    },
    {
        "question": "山区民居建筑“永定土楼”，武夷山都在我国哪个省",
        "answer": "福建"
    },
    {
        "question": "土耳其最大的城市是哪个城市",
        "answer": "伊斯坦布尔"
    },
    {
        "question": "杜甫的《闻官军收河南河北》中“白日放歌须纵酒”下一句是什么",
        "answer": "青春作伴好还乡"
    },
    {
        "question": "宋代晏殊的词《浣溪沙》中，“无可奈何花落去”的下一句是什么",
        "answer": "以曾相识燕归来"
    },
    {
        "question": "被称为“核弹头”的乌克兰足球明星是谁",
        "answer": "舍甫琴科"
    },
    {
        "question": "效力于西甲皇家马德里队的号称“白色擎天柱”的西班牙国家队主力后卫是谁",
        "answer": "拉莫斯"
    },
    {
        "question": "西汉时期曾在北海放羊，留居匈奴十九年持节不屈的使臣是谁",
        "answer": "苏武"
    },
    {
        "question": "三国时期赤壁之战中是谁向曹操献计把船用铁索连在一起",
        "answer": "庞统"
    },
    {
        "question": "俗话说“是福不是祸”的下一句是什么",
        "answer": "是祸躲不过"
    },
    {
        "question": "俗话说“踏破铁鞋无觅处”的下一句是什么",
        "answer": "得来全不费工夫"
    },
    {
        "question": "葫芦丝名曲《月光下的凤尾竹》是我国哪个少数民族的名曲",
        "answer": "傣族"
    },
    {
        "question": "由著名歌唱家德德玛演唱的《美丽的草原我的家》描写的是哪个少数民族的生活情景",
        "answer": "蒙古族"
    },
    {
        "question": "美国名著《小妇人》中主角马奇一家一共有几个女儿",
        "answer": "4"
    },
    {
        "question": "法国著名作家大仲马和小仲马是什么亲属关系",
        "answer": "父子"
    },
    {
        "question": "诸葛亮的《出师表》中“先帝创业未半而中道崩殂”中的“先帝”指的是谁",
        "answer": "刘备"
    },
    {
        "question": "辛弃疾的词《南乡子。登京口北固有怀》中写到“生子当如”哪一位三国时期的人物",
        "answer": "孙权"
    },
    {
        "question": "由张庭徐峥主演的电视剧《穿越时空的爱恋》中女主角“小玩子”从现代穿越回了哪个朝代",
        "answer": "明朝"
    },
    {
        "question": "周星驰电影《大话西游》中能穿越时空的宝物叫什么",
        "answer": "月光宝盒"
    },
    {
        "question": "“飞雪连天射白鹿，笑书神侠倚碧鸳”中的“雪”是指金庸哪部小说",
        "answer": "《雪山飞狐》"
    },
    {
        "question": "《天龙八部》中，姑苏慕容氏麾下四大家将排行老三包不同的口头禅是什么",
        "answer": "非也非也"
    },
    {
        "question": "漫画《灌篮高手》中，湘北篮球队的经理是哪个女生",
        "answer": "井上彩子"
    },
    {
        "question": "上杉达也上杉和也浅仓击败是哪部日本漫画中的人物",
        "answer": "棒球英豪"
    },
    {
        "question": "经美国西部至墨西哥边境，被称为北美洲的“脊骨”的山脉是哪一条山脉",
        "answer": "落基山脉"
    },
    {
        "question": "美国经典电影《魂断蓝桥》中的“蓝桥”实际上是哪座桥",
        "answer": "滑铁卢桥"
    },
    {
        "question": "辛弃疾《破阵子》中的名句“马作的卢飞快”的下一句是什么",
        "answer": "弓如霹雳弦惊"
    },
    {
        "question": "温庭筠《菩萨蛮》中的名句“小山重叠金明灭”的下一句是什么",
        "answer": "鬓云欲度香腮雪"
    },
    {
        "question": "民间传说《白蛇传》中白娘子身边情同姐妹的婢女叫什么",
        "answer": "小青"
    },
    {
        "question": "在86版电视剧《西游记》中，孙悟空间逃不出谁的五指山",
        "answer": "如来佛祖"
    },
    {
        "question": "“南锣鼓巷”是我国哪个城市的最古老的特色历史文化街区之一",
        "answer": "北京"
    },
    {
        "question": "位于台湾省的重要消费商圈西门町在哪个城市",
        "answer": "台北"
    },
    {
        "question": "《伊索寓言》中乌鸦放了什么到瓶子中才喝到了瓶子里的水",
        "answer": "石头"
    },
    {
        "question": "民间故事集《天方夜谭》中有一篇描述了阿里巴巴和多少个大盗斗智斗勇的故事",
        "answer": "40"
    },
    {
        "question": "世界历史上持续时间最长的战争，号称“百年战争”，是发生在英国和哪个国家之间",
        "answer": "法国"
    },
    {
        "question": "第二次世界大战中三大主要轴心国是德国意大利和哪个亚洲国家",
        "answer": "日本"
    },
    {
        "question": "在伦敦奥运会开幕式游艇护火中，保护圣火的英国著名男子足球运动员是谁",
        "answer": "大卫·贝克汉姆"
    },
    {
        "question": "2012年伦敦奥运会是第几届夏季奥林匹克运动会",
        "answer": "30"
    },
    {
        "question": "台湾组合SHE中，唯一没有结婚的成员是谁",
        "answer": "HEBE/田馥甄"
    },
    {
        "question": "哪位前F4成员是台湾艺人大S的前男友",
        "answer": "周渝民"
    },
    {
        "question": "1991年前苏联解体时，时任苏联共产党中央总书记的是谁",
        "answer": "戈尔巴乔夫"
    },
    {
        "question": "歇后语常说“什么动物的屁股摸不得”来比喻自以为是，听不得批评意见",
        "answer": "老虎"
    },
    {
        "question": "俗语说“酒香不怕什么深”",
        "answer": "巷子"
    },
    {
        "question": "艺伎是哪个国家的传统表演艺术职业",
        "answer": "日本"
    },
    {
        "question": "中国最早实行对外开放的四个经济特区之一也是福建省著名旅游圣地的是哪座城市",
        "answer": "厦门"
    },
    {
        "question": "传说岳飞的母亲在他的背上刻上了哪四个字",
        "answer": "精忠报国"
    },
    {
        "question": "三国时期的吕布在下邳被哪位枭雄击败并处死",
        "answer": "曹操"
    },
    {
        "question": "地球唯一的一颗天然卫星，也是离地球最近的天体是什么",
        "answer": "月球"
    },
    {
        "question": "又名为天河汉天河，也是太阳系所处的恒星系统是什么系",
        "answer": "银河系"
    },
    {
        "question": "唐代诗人张继的名诗《枫桥夜泊》中“月落乌啼霜满天”的下一句是什么",
        "answer": "江枫渔火对愁眠"
    },
    {
        "question": "唐代诗人李商隐的《无题》中“春蚕到死丝方尽”的下一句是什么",
        "answer": "蜡炬成灰泪始干"
    },
    {
        "question": "克洛泽厄齐尔拉姆是哪个国家的著名足球运动员",
        "answer": "德国"
    },
    {
        "question": "NBA著名球星勒布朗·詹姆斯在加入迈阿密热火队之前效力于哪支NBA球队",
        "answer": "克里弗兰骑士队"
    },
    {
        "question": "拉丁美洲第一个独立的黑人国家是哪一个",
        "answer": "海地"
    },
    {
        "question": "歌曲《闪闪惹人爱》收录于萧亚轩的哪一张专辑",
        "answer": "《钻石糖》"
    },
    {
        "question": "歌曲《会呼吸的痛》是哪位马来西亚女歌手的代表作",
        "answer": "梁静茹"
    },
    {
        "question": "《捕蛇者说》是哪位宋代文学家的作品",
        "answer": "柳宗元"
    },
    {
        "question": "出自《老子》的名句“祸兮福之所倚”的下一句是什么",
        "answer": "福兮祸之所伏"
    },
    {
        "question": "我们把人类口腔中前面正中的牙齿叫做什么",
        "answer": "门牙"
    },
    {
        "question": "我们将门牙两侧比较尖锐的牙齿常用哪种动物来命名",
        "answer": "虎牙"
    },
    {
        "question": "俗语“早知今日”的下一句是什么",
        "answer": "何必当初"
    },
    {
        "question": "俗语“得饶人处”的下半部分是什么",
        "answer": "且饶人"
    },
    {
        "question": "以风光秀丽著称的旅游胜地阳朔地我国哪个省",
        "answer": "广西"
    },
    {
        "question": "素有“大树华盖闻九州”之誉的天目山在我国哪个省",
        "answer": "浙江"
    },
    {
        "question": "“如果有一天，我老无所依”这首《春天里》的原唱作者是谁",
        "answer": "汪峰"
    },
    {
        "question": "歌曲《红旗飘飘》中“五星红旗，你是我的骄傲，五星红旗”下一句是",
        "answer": "我为你自豪"
    },
    {
        "question": "“水灵”是哪位内地女演员的艺名",
        "answer": "蒋勤勤"
    },
    {
        "question": "“我胡汉三又回来了”是出自哪一部老电影的经典台词",
        "answer": "《闪闪的红星》"
    },
    {
        "question": "20世纪著名的短篇小说《变形记》的作者是谁",
        "answer": "卡夫卡"
    },
    {
        "question": "创作时间长达60年的诗剧《浮士德》是哪位德国诗人的作品",
        "answer": "歌德"
    },
    {
        "question": "名著《红楼梦》中“未见其人，先闻其声”说的是哪位女性",
        "answer": "王熙凤"
    },
    {
        "question": "名著《水浒传》中水泊梁山上立有一面大旗上面写了四个大字是",
        "answer": "替天行道"
    },
    {
        "question": "汉武帝没有亲政之前一直是一个太后掌权她叫什么",
        "answer": "窦漪房"
    },
    {
        "question": "埃及托勒密王朝最后一位女王是谁",
        "answer": "埃及艳后/克丽奥佩托拉七世"
    },
    {
        "question": "首府为火奴鲁鲁，华人又称为檀香山是位于美国的哪个州",
        "answer": "夏威夷州"
    },
    {
        "question": "澳大利亚的哪座城市发现金矿后被称之“新金山”",
        "answer": "墨尔本"
    },
    {
        "question": "2012年伦敦奥运会女子200米400米混合泳决赛的冠军是哪位著名游泳运动员",
        "answer": "叶诗文"
    },
    {
        "question": "俗话说，“头发长”，下一句是什么",
        "answer": "见识短"
    },
    {
        "question": "俗话说，“一不做”，下一句是什么",
        "answer": "二不休"
    },
    {
        "question": "世界上第一张信用卡于1915年起源于哪个国家",
        "answer": "美国"
    },
    {
        "question": "世界上第一辆装有发动机的公共汽车是哪国人发明的",
        "answer": "英国"
    },
    {
        "question": "林升的诗句“山外青山楼外楼”的下一句是什么",
        "answer": "西湖歌舞几时休"
    },
    {
        "question": "唐代诗人杜甫的《春望》中“白头搔更短”的下一句是什么",
        "answer": "浑欲不胜簪"
    },
    {
        "question": "我国跨越经度最多的是哪一个省份",
        "answer": "内蒙古"
    },
    {
        "question": "从广东湛江到海口会经过全国三大海峡之一的哪一个海峡",
        "answer": "琼州海峡"
    },
    {
        "question": "动画片《花仙子》中女主角露露的敌人波琪是一种什么动物",
        "answer": "狸猫"
    },
    {
        "question": "金庸小说《射雕英雄传》中，杨过中的情花毒在绝情谷最后是用什么解的毒",
        "answer": "断肠草"
    },
    {
        "question": "连接红海和亚丁湾的是哪一个海峡",
        "answer": "曼德海峡"
    },
    {
        "question": "传统文化中，某人比别人大“一轮”是指大多少岁",
        "answer": "12"
    },
    {
        "question": "我们常说“六旬老人”是指这位老人多少岁",
        "answer": "60"
    },
    {
        "question": "我们常说“狗急了会跳墙”，那么兔子急了会怎么样",
        "answer": "咬人"
    },
    {
        "question": "表示事物很少见，我们说“太阳打哪边出来了”",
        "answer": "西边"
    },
    {
        "question": "眉心点红点戴鼻钉着沙丽是哪个亚洲国家女性的传统装扮",
        "answer": "印度"
    },
    {
        "question": "由多个一样图案的空心木娃娃一个套一个组成的套娃源自哪个国家",
        "answer": "俄罗斯"
    },
    {
        "question": "2012年奥运会上郭文珺在10米气手枪决赛中最后一枪打出了多少环扭转比赛获得金牌",
        "answer": "108环"
    },
    {
        "question": "2012年伦敦奥运会女子200米蝶泳决赛中夺冠的中国运动员是谁",
        "answer": "焦刘洋"
    },
    {
        "question": "宋代文学家周敦颐的《爱莲说》中，“予独爱莲之出淤泥而不染”下一句是什么",
        "answer": "濯清涟而不妖"
    },
    {
        "question": "宋代词人蒋捷的《一剪梅。舟过吴江》中“流光容易把人抛，红了樱桃”下一句是",
        "answer": "绿了芭蕉"
    },
    {
        "question": "唐代开国皇帝唐高祖叫什么名字",
        "answer": "李渊"
    },
    {
        "question": "东汉末年，自称“大贤良师”，领导黄巾起义的是谁",
        "answer": "张角"
    },
    {
        "question": "目前，以古铜钱为基础的内方外圆的红色形状图形是我国哪所＊＊的标志",
        "answer": "中国＊＊"
    },
    {
        "question": "中国银联现用的三色标志，除了绿色和蓝色之外的颜色是什么",
        "answer": "红色"
    },
    {
        "question": "尖舟“贡多拉”是意大利哪个城市特有的水上工具",
        "answer": "威尼斯"
    },
    {
        "question": "加拿大的首都在哪个城市",
        "answer": "渥太华"
    },
    {
        "question": "华裔球员林书豪在2012-2013赛季加盟了哪只NBA球队",
        "answer": "休斯敦火箭"
    },
    {
        "question": "NBA联赛中有名的加索尔兄弟中，弟弟小加索尔在孟菲斯灰熊队，那哥哥大加索尔在哪只队呢",
        "answer": "洛杉矶湖人队"
    },
    {
        "question": "皇太极使用反间计，让崇祯皇帝中计杀了哪位明朝忠臣名将",
        "answer": "袁崇焕"
    },
    {
        "question": "清朝道光皇帝的本名是什么",
        "answer": "爱新觉罗·旻宁"
    },
    {
        "question": "意大利位于欧洲南部三大半岛中的哪个半岛上",
        "answer": "亚平宁半岛"
    },
    {
        "question": "中国的五大淡水湖指的是鄱阳湖洞庭湖太湖洪泽湖和哪一个湖",
        "answer": "巢湖"
    },
    {
        "question": "新浪网的标志是以哪个五官部位为原型的",
        "answer": "眼睛"
    },
    {
        "question": "百度的标志是一个爪了，它是什么颜色的",
        "answer": "蓝色"
    },
    {
        "question": "我国云贵高原里的“贵”是指哪个省",
        "answer": "贵州"
    },
    {
        "question": "素有“斗水七沙”之称，世界上含沙量最高的河流是我国哪一条河",
        "answer": "黄河"
    },
    {
        "question": "清朝紫禁城中专为皇帝皇后准备食物的厨房，被称为什么",
        "answer": "御膳房"
    },
    {
        "question": "传统文化中，正妻所生的孩子称为“嫡出”相对应地，妾生的孩子称为什么",
        "answer": "庶出"
    },
    {
        "question": "代表歌曲有《征服》《一笑而过》《白天不懂夜的黑》的内地女歌手是谁",
        "answer": "那英"
    },
    {
        "question": "《莫靡靡之音》是天后王菲为了纪念她的哪位偶像而出版的翻唱专辑",
        "answer": "邓丽君"
    },
    {
        "question": "《鹿鼎记》中小桂子是韦小宝，那么小玄子是哪位清朝皇帝的化名",
        "answer": "康熙"
    },
    {
        "question": "金庸小说《射雕英雄传》白驼山庄少庄主名义上是欧阳锋侄子的人是谁",
        "answer": "欧阳克"
    },
    {
        "question": "在2012年伦敦奥运会开幕式上担任中国代表团旗手的篮球运动员是谁",
        "answer": "易建联"
    },
    {
        "question": "本届奥运会开幕式上，俄罗斯代表团旗手是哪位美女网球运动员",
        "answer": "莎拉波娃"
    },
    {
        "question": "小仲马的作品《茶花女》中女主角巴黎名妓叫什么名字",
        "answer": "玛格丽特"
    },
    {
        "question": "陆游的《钗头凤·红酥手》诉说了他和谁的爱情悲剧",
        "answer": "唐婉"
    },
    {
        "question": "大陆于2008年赠送给台湾的两只大熊猫一只叫团团，另一只叫什么",
        "answer": "圆圆"
    },
    {
        "question": "2008年北京奥运会吉祥物，五个福娃的名字可以组成哪一句话",
        "answer": "北京欢迎你"
    },
    {
        "question": "著有《资本论》的著名哲学家社会主义革命理论家是谁",
        "answer": "马克思"
    },
    {
        "question": "小说《这里的黎明静悄悄》是哪国的文学名著",
        "answer": "俄国/前苏联"
    },
    {
        "question": "表示等一件事遥遥无期我们会说“要等到猴年什么月”",
        "answer": "马"
    },
    {
        "question": "我们常用“哪种动物部在鸡群中”来形容一个人仪表或才能突出",
        "answer": "鹤"
    },
    {
        "question": "歌手孟庭苇演唱的歌曲中唱到“冬季到哪里来看雨，别在异乡哭泣”",
        "answer": "台北"
    },
    {
        "question": "陈奕迅的歌曲《好久不见》的粤语版叫什么名字",
        "answer": "《不如不见》"
    },
    {
        "question": "2000年播出的电视剧《少年包青天》中任泉饰演的角色是谁",
        "answer": "公孙策"
    },
    {
        "question": "在张艺谋执导的电影《满城尽带黄金甲》中饰演“皇后”这一角色的女演员是谁",
        "answer": "巩俐"
    },
    {
        "question": "苏轼的《江城子》中“十年生死两茫茫”的下一句是什么",
        "answer": "不思量，自难忘"
    },
    {
        "question": "王翰的《凉州曲》中“葡萄美酒夜光杯”的下一句是什么",
        "answer": "欲饮琵琶马上催"
    },
    {
        "question": "1999年播出的韩国电视剧《汉城奇缘》中的饰演皮鞋设计师李汉妮是哪一位韩国女星",
        "answer": "金喜善"
    },
    {
        "question": "披头士乐队的灵魂人物约翰。列侬的遗孀是日本哪位艺术家",
        "answer": "大野洋子"
    },
    {
        "question": "德国的现任女总理叫什么名字",
        "answer": "安格拉·默克尔"
    },
    {
        "question": "叙利亚的现任总统是谁",
        "answer": "巴沙尔·阿萨德"
    },
    {
        "question": "叶卡捷琳娜二世是哪个国家的女皇",
        "answer": "俄国"
    },
    {
        "question": "我国古代的大理国的领土在唐朝时叫什么",
        "answer": "南诏"
    },
    {
        "question": "位于中美洲，连接太平洋与大西洋，被誉为“世界七大工程奇迹”的运河叫",
        "answer": "巴拿马运河"
    },
    {
        "question": "世界七大水坝之一，位于尼罗河上的著名水坝是哪一座",
        "answer": "阿斯旺大坝"
    },
    {
        "question": "南宋开国皇帝，也就是宋高宗，叫什么名字",
        "answer": "赵构/赵德基"
    },
    {
        "question": "香港女星胡杏儿最近和哪位男星分手了",
        "answer": "黄宗泽"
    },
    {
        "question": "王菲与窦唯的女儿叫什么名字",
        "answer": "窦靖童"
    },
    {
        "question": "2012年伦敦奥运会上，400M男子混合泳决赛中，哪位美国运动员获得金牌",
        "answer": "罗切特"
    },
    {
        "question": "曾效力于马刺队，绰号为“海军上将”的前NBA球星是谁",
        "answer": "大卫·罗宾逊"
    },
    {
        "question": "宋代文学家王安石的《泊船瓜洲》中“春风又绿江南岸”的下一句是什么",
        "answer": "明月何时照我还"
    },
    {
        "question": "轮肖冰PK李根"
    },
    {
        "question": "“火烧面部的哪个部位”来形容事态的着急",
        "answer": "眉毛"
    },
    {
        "question": "形容自己给自己招惹大麻烦，常说是“捅了哪种昆虫的窝”",
        "answer": "马蜂"
    },
    {
        "question": "出自刘邦项羽的典故，人民常把不怀好意的宴会称为什么宴",
        "answer": "鸿门宴"
    },
    {
        "question": "人们在与死亡擦肩而过时，常说在什么关前走了一圈",
        "answer": "鬼门"
    },
    {
        "question": "皇帝作为国家统治者的称号，起源于历史上哪个朝代",
        "answer": "秦朝"
    },
    {
        "question": "“得道者多助，失道者寡助”出自哪本古代儒家典籍",
        "answer": "孟子"
    },
    {
        "question": "《白蛇传》中，白蛇救出许仙，引来大水淹了哪座寺庙",
        "answer": "金山寺"
    },
    {
        "question": "《封神演义》中太乙真人用哪种植物构成了哪吒的四肢",
        "answer": "莲藕"
    },
    {
        "question": "“打雷啦，下雨啦，快收衣服啊！”是电影《大话西游》中哪个人物的经典台词",
        "answer": "唐僧"
    },
    {
        "question": "英国作家J·K·罗琳写的哈利波特系列小说中，最后一部叫什么名字",
        "answer": "哈利波特与死亡圣器"
    },
    {
        "question": "CBA历史上获得总冠军次数最多的是哪支球队",
        "answer": "八一"
    },
    {
        "question": "NBA篮球比赛中拥有球权的队必须在获得球后多少秒内投篮",
        "answer": "24秒"
    },
    {
        "question": "“炉边谈话”是美国大萧条时期，哪位总统进行的著名政治公关活动",
        "answer": "罗斯福"
    },
    {
        "question": "美国第一位由影坛跨入政坛的总统是谁",
        "answer": "里根"
    },
    {
        "question": "位于中东地区叙利亚的首都是哪座城市",
        "answer": "大马士革"
    },
    {
        "question": "十七世纪被称为“海上马车夫”的是欧洲哪个国家",
        "answer": "荷兰"
    },
    {
        "question": "比喻见闻太窄，认不出地位高或本领大的人，我们常说“有眼不识哪座山”",
        "answer": "泰山"
    },
    {
        "question": "“大事化小”的下一句是什么",
        "answer": "小事化无"
    },
    {
        "question": "2003年国家《城市生活垃圾分类标志》规定，“废电池”“废日光灯管”等有害垃圾应该放在哪种颜色的垃圾桶中",
        "answer": "红色"
    },
    {
        "question": "警车车顶的“警灯”是由红色和哪种颜色组成",
        "answer": "蓝色"
    },
    {
        "question": "俄罗斯的首都是哪座城市",
        "answer": "莫斯科"
    },
    {
        "question": "被誉为近代桥梁工程一项奇迹的“金门大桥”位于美洲哪个国家",
        "answer": "美国"
    },
    {
        "question": "莫文蔚和周迅均重新演绎的歌曲《外面的世界》翻唱了哪位台湾男歌手的作品",
        "answer": "齐秦"
    },
    {
        "question": "“是我对你认识太少，还是我自己想的太多”这首《两个人的烟火》是香港四大天王中的哪一位演唱的",
        "answer": "黎明"
    },
    {
        "question": "我国史上第一部纪传体断代史是什么",
        "answer": "汉书"
    },
    {
        "question": "与韩愈并称为“韩柳”的唐宋八大家之一的人是谁",
        "answer": "柳宗元"
    },
    {
        "question": "韩国电视剧《天国的阶梯》的主演是崔智友和哪位韩国著名男艺人",
        "answer": "权相宇"
    },
    {
        "question": "由秦始皇修建的，世界上最早的运河之一是哪条河",
        "answer": "灵渠"
    },
    {
        "question": "中国国民党内“桂系”首领，任司令长官率兵获得“台儿庄大捷”胜利的将军是哪位",
        "answer": "李宗仁"
    },
    {
        "question": "近日，从德甲多特蒙德队转会至英超曼联队的日本著名足球运动员是谁",
        "answer": "香川真司"
    },
    {
        "question": "2010年南非世界杯上“手球救主”，现效力于英超利物浦队的乌拉圭前锋是谁",
        "answer": "路易斯·苏亚雷斯"
    },
    {
        "question": "我们常把“不会游泳的人”被称为“什么鸭子”",
        "answer": "旱"
    },
    {
        "question": "比喻因不受重视而担任清闲的职务常说坐什么板凳",
        "answer": "冷"
    },
    {
        "question": "因外观对称精致，代表中华民族的历史而得名的传统手工编织被称为什么结",
        "answer": "中国结"
    },
    {
        "question": "中国麻将中，“碰”需要有几张一样的牌",
        "answer": "3"
    },
    {
        "question": "俗话说“知无不言”的后半句是什么",
        "answer": "言无不尽"
    },
    {
        "question": "俗话说“先下手为强”的后半句是什么",
        "answer": "后下手遭殃"
    },
    {
        "question": "谚语“地无三尺平，天无三日晴，人无三分银”描述的是我国西南的哪个省份",
        "answer": "贵州"
    },
    {
        "question": "世界第六大岛，隔马六甲海峡与马来半岛相望的苏门答腊岛位于东南亚哪个国家",
        "answer": "印度尼西亚"
    },
    {
        "question": "名句“仁义不施而攻守之势异也”出自贾谊的哪篇文章",
        "answer": "过秦论"
    },
    {
        "question": "《猛回头》《警世钟》是我国近代史上哪位资产阶级革命家的代表作",
        "answer": "陈天华"
    },
    {
        "question": "出资修建了厦门大学的著名的爱国华侨领袖是谁",
        "answer": "陈嘉庚"
    },
    {
        "question": "原名叶绍钧，代表作有《稻草人》的我国著名教育家，作家的是谁",
        "answer": "叶圣陶"
    },
    {
        "question": "手持钢鞭，面如黑炭，骁勇善战，其形象被后人用作“门神”的大唐开国功臣是谁",
        "answer": "尉迟敬德"
    },
    {
        "question": "与包拯齐名，因其两袖清风，刚正不阿而被后人称为“海清天”的明朝功臣是谁",
        "answer": "海瑞"
    },
    {
        "question": "名著《水浒传》中，高俅的养子，因贪图林冲妻子美色而设计陷害林冲的人叫什么名字",
        "answer": "高衙内"
    },
    {
        "question": "古代文学理论著作《文心雕龙》是哪位南朝文学理论家的著作",
        "answer": "刘勰"
    },
    {
        "question": "《清夜录》中的名句“近水楼台先得月”的下一句是什么",
        "answer": "向阳花木易围春"
    },
    {
        "question": "李贺的诗句“吴丝蜀桐张高秋”的下一句是什么",
        "answer": "空山凝云颓不流"
    },
    {
        "question": "歇后语常说“哑巴吃什么有苦说不出”比喻有苦难言",
        "answer": "黄连"
    },
    {
        "question": "我们常用“打什么动物的血”来形容一个人特别兴奋，做事情疯狂，痴迷",
        "answer": "鸡血"
    },
    {
        "question": "彩虹中哪种颜色温度最高",
        "answer": "红色"
    },
    {
        "question": "“三大化石燃料”指的是煤，石油和什么",
        "answer": "天然气"
    },
    {
        "question": "据第六次人口普查结果，我国人口数量最多的少数民族自治区是哪一个",
        "answer": "广西壮族"
    },
    {
        "question": "我国四个直辖市中，哪个城市是最后一个被定为直辖市的",
        "answer": "重庆"
    },
    {
        "question": "陈景润是被哪个数学家发掘并培养的",
        "answer": "华罗庚"
    },
    {
        "question": "亚里士多德是哪位古希腊伟大的哲学家的弟子",
        "answer": "柏拉图"
    },
    {
        "question": "名句“感时花溅泪，恨别鸟惊心”出自哪位唐朝诗人之手",
        "answer": "杜甫"
    },
    {
        "question": "千古名篇《逍遥游》的作者是先秦哪位伟大的思想家",
        "answer": "庄子"
    },
    {
        "question": "我国的母亲河长江黄河都发源于我国哪个省",
        "answer": "青海"
    },
    {
        "question": "荷兰著名港口城市鹿特丹是马斯河和哪条欧洲著名河流的汇合处",
        "answer": "莱茵河"
    },
    {
        "question": "“永远25岁”有“校长”一称的香港老牌流行男歌手是哪位",
        "answer": "谭咏麟"
    },
    {
        "question": "演唱了电影《泰坦尼克号》主题曲《我心永恒》的是哪位著名外国女歌手",
        "answer": "席琳·迪翁"
    },
    {
        "question": "《红楼梦》中的“金陵十二钗”之一，入宫为妃的贾家大小姐叫什么",
        "answer": "元春"
    },
    {
        "question": "《水浒传》中冒充黑旋风李逵拦路抢劫，后被李逵遇见并杀死的人是谁",
        "answer": "李鬼"
    },
    {
        "question": "诸葛亮隐居隆中时，常自比管仲和哪位历史人物",
        "answer": "乐毅"
    },
    {
        "question": "历史上著名的“管鲍之交”描述的是管仲和谁的友情",
        "answer": "鲍叔牙"
    },
    {
        "question": "我们常说“捡了芝麻，丢了哪种水果”来形容因小失大",
        "answer": "西瓜"
    },
    {
        "question": "我们常说“红花需要什么衬”",
        "answer": "绿叶"
    },
    {
        "question": "我们常说“哈喇子掉下来了”中的“哈喇子”指的是什么",
        "answer": "口水"
    },
    {
        "question": "电视剧或者歌曲创作与表演太过于煽情和刻意，我们常说“洒哪种动物的血”",
        "answer": "狗血"
    },
    {
        "question": "《三字经》中名句，“子不教”的后半句是什么",
        "answer": "父之过"
    },
    {
        "question": "俗话说“顺我者昌”的后半句是什么",
        "answer": "逆我者亡"
    },
    {
        "question": "中国古代“九州岛”中的豫州，后简称为“豫”的是哪个省",
        "answer": "河南"
    },
    {
        "question": "“嫦娥一号”的发射场西昌卫星发射中心位于哪个省",
        "answer": "四川"
    },
    {
        "question": "“对酒当歌，人生几何”是哪位三国时期历史人物写的",
        "answer": "曹操"
    },
    {
        "question": "“东和孙权，北拒曹魏”是哪位三国时期蜀国谋士的主张",
        "answer": "诸葛亮"
    },
    {
        "question": "毛泽东的诗词《沁园春·雪》中“江山如此多娇”的下一句是什么",
        "answer": "引无数英雄竞折腰"
    },
    {
        "question": "李煜的《相见欢》中“剪不断，理还乱，是离愁”的下一句是什么",
        "answer": "别是一番滋味在心头"
    },
    {
        "question": "动画片中，常用一连串的哪个英文字母表示某人熟睡的状态",
        "answer": "Z"
    },
    {
        "question": "动画片中常见的画面，通常努力思考后想到一个好主意，头上会亮起哪个电器",
        "answer": "灯泡"
    },
    {
        "question": "比喻事情必然发生，无法阻挡，我们常说“天要下雨”的下一句是什么",
        "answer": "娘要嫁人"
    },
    {
        "question": "古装电视剧中，我们常听到打更的半夜边走边喊：“天干物燥”的下一句是什么",
        "answer": "小心火烛"
    },
    {
        "question": "清宫电视剧中，皇帝上早朝时，常说的“有事启奏”下一句是什么",
        "answer": "无事退朝"
    },
    {
        "question": "获得2012年伦敦奥运会首枚金牌的中国射击运动员是谁",
        "answer": "易思玲"
    },
    {
        "question": "2012年伦敦奥运中击败韩国选手朴泰恒一举夺冠的中国游泳选手是谁",
        "answer": "孙杨"
    },
    {
        "question": "张艺谋导演的影片《英雄》中饰演“无名”这一角色的是哪位武打巨星",
        "answer": "李连杰"
    },
    {
        "question": "93版《霸王别姬》是由张国荣和哪位内地著名女演员共同主演的",
        "answer": "巩俐"
    },
    {
        "question": "金庸小说《射雕英雄传》中，一灯大师的四大弟子合称为什么",
        "answer": "渔樵耕读"
    },
    {
        "question": "我们常用“赶哪种动物上架”来形容强迫某人去做能力达不到的事情",
        "answer": "鸭子"
    },
    {
        "question": "俗话说“哀莫大于什么”",
        "answer": "心死"
    },
    {
        "question": "“既生瑜，何生亮”是哪位三国人物临死之前的感慨",
        "answer": "周瑜"
    },
    {
        "question": "《伤寒杂病论》是东汉末年哪位著名医学家的著作",
        "answer": "张仲景"
    },
    {
        "question": "“千万里我追寻着你，可是你却并不在意”这首《千万次的问》是哪位内地男歌手演唱的",
        "answer": "刘欢"
    },
    {
        "question": "香港组合Twins的粤语歌曲《下一站天后》的国语版歌名是什么",
        "answer": "莫斯科没有眼泪"
    },
    {
        "question": "“安联球场”是2012年欧洲冠军联赛决赛的承办场地，他是哪只德甲球队的主场",
        "answer": "拜仁慕尼黑"
    },
    {
        "question": "“现代奥林匹克之父”是谁",
        "answer": "顾拜旦"
    },
    {
        "question": "我国古代戏剧《牡丹亭》是明朝哪位剧作家的代表作",
        "answer": "汤显祖"
    },
    {
        "question": "清代著名章回体小说《儒林外史》的作者是谁",
        "answer": "吴敬梓"
    },
    {
        "question": "二战时，率领联军登录诺曼底的美军统帅是谁",
        "answer": "艾森豪威尔"
    },
    {
        "question": "美国南北战争的起因是哪位总统的就任",
        "answer": "林肯"
    },
    {
        "question": "世界上最大的群岛国家印尼的首都是哪座城市",
        "answer": "雅加达"
    },
    {
        "question": "“石油王国”沙特阿拉伯的首都是哪座城市",
        "answer": "利雅得"
    },
    {
        "question": "因淮南王刘安主持撰写而得名的一部西汉时期的论文集是什么",
        "answer": "淮南子/淮南鸿烈/刘安子"
    },
    {
        "question": "写了《麦琪的礼物》，被誉为“美国现代短篇小说之父”的是哪位作家",
        "answer": "欧亨利"
    },
    {
        "question": "《追忆似水年华》的作者是哪位法国作家",
        "answer": "普鲁斯特"
    },
    {
        "question": "《麦田里的守望者》的作者是哪位美国作家",
        "answer": "塞林格"
    },
    {
        "question": "LadyGaga现任经纪公司的老板，代表作有《Smack that》的美国流行乐著名黑人男歌手是谁",
        "answer": "阿肯"
    },
    {
        "question": "源自于成语，比喻故意颠倒黑白，混淆是非，我们通常说指哪种动物为马",
        "answer": "鹿"
    },
    {
        "question": "我们用“哪种动物的眼睛”来称呼安装在门上用来窥视门外来人的小凸透镜",
        "answer": "猫"
    },
    {
        "question": "子曰：“道不同”的下一句是什么",
        "answer": "不相为谋"
    },
    {
        "question": "歇后语“姜太公钓鱼”的下一句是什么",
        "answer": "愿者上钩"
    },
    {
        "question": "古称“云梦泽”的洞庭湖位于现在我国的哪个省",
        "answer": "湖南"
    },
    {
        "question": "中国东部近海区域最大的湖泊“太湖”位于我国哪个省",
        "answer": "江苏"
    },
    {
        "question": "王昌龄的《出塞》中，“秦时明月汉时关”的下一句是什么",
        "answer": "万里长征人未还"
    },
    {
        "question": "苏轼《水调歌头》词中名句“人有悲欢离合”的下一句是什么",
        "answer": "月有阴晴圆缺"
    },
    {
        "question": "“潘帕斯雄鹰”说的是哪个国家的足球队",
        "answer": "阿根廷"
    },
    {
        "question": "前NBA著名球星奥尼尔在加盟热火队之前效力的是哪个球队",
        "answer": "洛杉矶湖人"
    },
    {
        "question": "《三国演义》中，谁邀请关羽“单刀赴会”的",
        "answer": "鲁肃"
    },
    {
        "question": "《三国演义》中的“凤雏”先生指的是谁",
        "answer": "庞统"
    },
    {
        "question": "《名侦探柯南》中与工藤新一齐名的关西高中生名侦探是谁",
        "answer": "服部平次"
    },
    {
        "question": "日本动漫《灌篮高手》中，翔阳队队长兼任教练的人物叫什么名字",
        "answer": "藤真建通"
    },
    {
        "question": "“提子”“夏黑”“美人指”是哪种水果的品种",
        "answer": "葡萄"
    },
    {
        "question": "“早春红玉”“黑美人”“凤爪”是哪种水果的品种",
        "answer": "西瓜"
    },
    {
        "question": "旧时在母亲怀孕时就为子女定下婚约用哪个四字成语来表示",
        "answer": "指腹为婚"
    },
    {
        "question": "旧时由婆家养育，待到成年后正式结婚的女孩子我们通常叫什么",
        "answer": "童养媳"
    },
    {
        "question": "在现代军事中，“三军”指的是陆军，海军和哪个军种",
        "answer": "空军"
    },
    {
        "question": "海战最重要，最大的舰艇之一，以舰载机为主要作战武器的大型水面舰艇是",
        "answer": "航空母舰"
    },
    {
        "question": "名著《西游记》中，孙悟空是从哪种物体里蹦出来的",
        "answer": "石头"
    },
    {
        "question": "传说《女娲造人》的故事中，女娲最初是用哪种东西捏出了人",
        "answer": "泥"
    },
    {
        "question": "2012年伦敦奥运会上，哪位运动员在女子双人三米板的跳水项目中与何姿搭档获得金牌",
        "answer": "吴敏霞"
    },
    {
        "question": "号称“日本蛙王”曾在2008年奥运会100米，200米游泳项目上夺冠的运动员是谁",
        "answer": "北岛康介"
    },
    {
        "question": "非洲国家埃塞尔比亚的首都是哪个城市",
        "answer": "亚的斯亚贝巴"
    },
    {
        "question": "希腊地处南欧三大半岛中的哪个半岛",
        "answer": "巴尔干半岛"
    },
    {
        "question": "代表作《沉沦》《春风沉醉的晚上》的中国现代著名小说家，散文家的是谁",
        "answer": "郁达夫"
    },
    {
        "question": "“今年花盛去年红，可惜明年花更好，知与谁同”是哪位北宋词人的作品",
        "answer": "欧阳修"
    },
    {
        "question": "被世界公认的三大球指的是篮球，排球和什么球",
        "answer": "足球"
    },
    {
        "question": "在日本非常流行的一种球类运动，被称为日本“国球”的项目是",
        "answer": "棒球"
    },
    {
        "question": "乐府民歌《敕勒歌》中，“天苍苍，野茫茫”的下一句是什么",
        "answer": "风吹草低见牛羊"
    },
    {
        "question": "王维《相思》中，“愿君多采撷”的下一句是什么",
        "answer": "此物最相思"
    },
    {
        "question": "欧洲西部领土面积最大的是哪个国家",
        "answer": "法国"
    },
    {
        "question": "旅游胜地巴厘岛在哪个东南亚国家",
        "answer": "印尼"
    },
    {
        "question": "电影《朗读者》《革命之路》中担任主演的英国籍著名女演员是谁",
        "answer": "凯特·温斯莱特"
    },
    {
        "question": "著名的大嘴美女，主演过《诺丁山》的美国女演员是谁",
        "answer": "茱莉亚·罗伯茨"
    },
    {
        "question": "诗歌《乡愁》是哪位当代诗人的诗作",
        "answer": "余光中"
    },
    {
        "question": "《儒林外史》中描述了一个进士中举后因太兴奋而癫狂的什么故事",
        "answer": "范进中举"
    },
    {
        "question": "1895年5月，康有为率梁启超等数千名举人联名上书清光绪皇帝的事件，史称什么",
        "answer": "公车上书"
    },
    {
        "question": "关于禁止对外交通和贸易的“锁国令”是日本哪个政府颁布的",
        "answer": "德川幕府/江户幕府"
    },
    {
        "question": "鲁迅《朝花夕拾》中提到的一本“画着人面的兽，九头的蛇，三脚的鸟，生着翅膀的人”的书是什么书",
        "answer": "山海经"
    },
    {
        "question": "中国十大古曲之一，经西晋文学家嵇康加工和演奏而备受人民关注的名曲是什么",
        "answer": "广陵散"
    },
    {
        "question": "金庸小说《天龙八部》的人物中，被称为“星宿老怪”的是哪位人物",
        "answer": "丁春秋"
    },
    {
        "question": "北非国家利比亚的首都是哪个城市",
        "answer": "的黎波里"
    },
    {
        "question": "岛国日本是由九州，四国，京都和哪个部分组成的",
        "answer": "北海道"
    },
    {
        "question": "西班牙主力中后卫，现效力于西甲巴塞罗那队，并且是夏奇拉男友的著名足球运动员是谁",
        "answer": "杰拉德·皮克"
    },
    {
        "question": "曾效力于尤文图斯队，号称“捷克铁人”是已退役球员是谁",
        "answer": "内德维德"
    },
    {
        "question": "诗句“不要人夸颜色好，只留清气满乾坤”歌颂的是哪种花",
        "answer": "梅花"
    },
    {
        "question": "诗句“咬定青山不放松，立根原在破岩中”歌颂的是什么植物",
        "answer": "竹子"
    },
    {
        "question": "轮王甜甜PK赖木辉"
    },
    {
        "question": "十二生肖中“午”对应是哪个生肖",
        "answer": "吗"
    },
    {
        "question": "十二生肖中唯一虚构的是哪个动物",
        "answer": "龙"
    },
    {
        "question": "字母“PADNA”重新排列后的英文可以是哪个动物",
        "answer": "熊猫"
    },
    {
        "question": "字母“PLPAE”重新排列后的英文可以是哪个水果",
        "answer": "苹果"
    },
    {
        "question": "蛇是通过它自身的哪个器官来判断气味来源的方向",
        "answer": "舌头"
    },
    {
        "question": "被称为“活雷达”的是哪种飞行的哺乳动物",
        "answer": "蝙蝠"
    },
    {
        "question": "奥运会射箭比赛单环最高分为几环",
        "answer": "10"
    },
    {
        "question": "在美式台球中，颜色为黑色的是几号球",
        "answer": "8"
    },
    {
        "question": "进入火车站后方便旅客上火车的一段与铁轨平行的站台叫什么",
        "answer": "月台"
    },
    {
        "question": "古时用于点燃烟火传递重要消息的高台，是古代重要军事防御设施，其名称是什么",
        "answer": "烽火台"
    },
    {
        "question": "民间神话《封神榜》中，妲己魅惑纣王说有“七窍玲珑之心”的丞相叫什么",
        "answer": "比干"
    },
    {
        "question": "在《史记》中，“王侯将相宁有种乎",
        "answer": "”是哪个农民起义首领发出的呼号"
    },
    {
        "question": "7月22日，哪位主持人与章子怡的恋情被曝光",
        "answer": "撒贝宁"
    },
    {
        "question": "《蒂凡尼的早餐》中，饰演女主角雪莉的是哪位著名女演员",
        "answer": "奥黛丽·赫本"
    },
    {
        "question": "琼瑶主题歌《一帘幽梦》《青青河边草》的原唱女歌手叫",
        "answer": "高胜美"
    },
    {
        "question": "“背影是真的，人是假的，没什么执着”出自王菲的哪首歌曲",
        "answer": "百年孤寂"
    },
    {
        "question": "著名导演陈凯歌的前妻，《世界都市I LOOK》杂志主编兼出版人是谁",
        "answer": "洪晃"
    },
    {
        "question": "蒙牛乳业集团的创始人是谁",
        "answer": "牛根生"
    },
    {
        "question": "铁字的偏旁部首是由哪个字简化过来",
        "answer": "金"
    },
    {
        "question": "补字的偏旁部首是由哪个字简化过来",
        "answer": "衣"
    },
    {
        "question": "著名卡通形象“史努比”是以什么动物为原型的",
        "answer": "狗"
    },
    {
        "question": "著名卡通形象“麦兜”是以什么动物为原型的",
        "answer": "猪"
    },
    {
        "question": "在2012年伦敦奥运会中，获得乒乓球男子单打冠军的人是谁",
        "answer": "张继科"
    },
    {
        "question": "在2012年伦敦奥运会中，获得乒乓球女子单打冠军的人是谁",
        "answer": "李晓霞"
    },
    {
        "question": "《My Love》《Unbreakable》是由哪个英国著名合唱组合的代表作",
        "answer": "西城男孩"
    },
    {
        "question": "歌词“春天的花开秋天的风以及冬天的洛阳”是出自罗大佑的哪首经典歌曲",
        "answer": "光阴的故事"
    },
    {
        "question": "唐诗《代悲白头翁》中，“年年岁岁花相似”的下一句是什么",
        "answer": "岁岁年年人不同"
    },
    {
        "question": "李白《望庐山瀑布》中，“飞流直下三千尺”的下一句是",
        "answer": "疑是银河落九天"
    },
    {
        "question": "动漫《哆啦A梦》中，哆啦a梦把什么玩具装在头顶就能飞翔",
        "answer": "竹蜻蜓"
    },
    {
        "question": "在日本动漫《七龙珠》中，造型为一颗光头，身材矮小，并与孙悟空一同在龟仙人门下习武的是谁",
        "answer": "小林/酷林"
    },
    {
        "question": "电影《旋风小子》中，林志颖暗恋的角色安妮是由哪位台湾女演员扮演的",
        "answer": "徐若瑄"
    },
    {
        "question": "在86版电视剧《西游记》中，饰演孙悟空的是六小龄童，那么饰演猪八戒的是谁",
        "answer": "马德华"
    },
    {
        "question": "《笑傲江湖》中，在岳不群门下，为岳灵珊所爱慕并最终杀害了岳灵珊的是谁",
        "answer": "林平之"
    },
    {
        "question": "昆曲推广人白先勇是哪位桂系军阀的儿子",
        "answer": "白崇禧"
    },
    {
        "question": "杨宗保的父亲，北宋抗辽大将杨业的第六个儿子是谁",
        "answer": "杨延昭"
    },
    {
        "question": "主演电影《千里走单骑》《追捕》的日本著名男演员是谁",
        "answer": "高仓健"
    },
    {
        "question": "因《浪漫满屋》中，宋慧乔的演绎而风靡亚洲的韩国儿歌叫什么",
        "answer": "三只小熊"
    },
    {
        "question": "沿山坡开辟的农田，一级一级的带状平地，可防止水土流失，我们把这种农田称作",
        "answer": "梯田"
    },
    {
        "question": "世界五大地形中，四周高，中间低的叫什么",
        "answer": "盆地"
    },
    {
        "question": "毛泽东的经典语录中：“星星之火”的下一句是",
        "answer": "可以燎原"
    },
    {
        "question": "汪精卫从孙中山先生的政治遗嘱中提炼出“革命尚未成功”的下一句是",
        "answer": "同志仍需努力"
    },
    {
        "question": "在“精卫填海”的故事里，“精卫”是一只什么动物",
        "answer": "鸟"
    },
    {
        "question": "我们常用乱点什么谱来表示将男女胡错搭配",
        "answer": "鸳鸯"
    },
    {
        "question": "在中国神话中，女娲用什么造了人",
        "answer": "五色土"
    },
    {
        "question": "在古代中国神话中，女娲补天用的是什么石头",
        "answer": "五彩石"
    },
    {
        "question": "我们常喝的饮料瓶上的“ml”是什么容积单位的英文缩写",
        "answer": "毫升"
    },
    {
        "question": "在国际单位制中，我们用哪两个字母表示“厘米”",
        "answer": "cm"
    },
    {
        "question": "因诗“清风不识字，何故乱翻数”获罪，是哪个朝代的文字狱出现的情况",
        "answer": "清朝"
    },
    {
        "question": "咸阳是战国时期哪个诸侯国的首都",
        "answer": "秦国"
    },
    {
        "question": "收看奥运会比赛中，在运动员名字后面写有“AUS”表示该运动员是来自哪个国家",
        "answer": "澳大利亚"
    },
    {
        "question": "收看奥运会比赛中，在运动员名字后面写有“FRA”表示该运动员是来自哪个国家",
        "answer": "法国"
    },
    {
        "question": "白鳍豚是我国哪条水域特有的淡水鲸类",
        "answer": "长江"
    },
    {
        "question": "位于四川省都江堰市，中国道教发源地之一是哪座山",
        "answer": "青城山"
    },
    {
        "question": "拥有作品《为你写诗》《将军令》的是我国台湾哪位男歌手",
        "answer": "吴克群"
    }
];